[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “văn hóa hóa kháng chiến, kháng chiến hóa văn hóa” thể hiện nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Vai trò của văn hóa"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là hình thức sơ khai của mặt trận dân tộc thống nhất các dân tộc bị áp bức theo xu hướng vô sản, do Hồ Chí Minh tham gia sáng lập năm 1925?",
    "answer": "Hội liên hiệp các dân tộc bị áp bức."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trung thành với chủ nghĩa Mác -Lênin có nghĩa là? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Phải tiếp thu nguyên si không được làm trái"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Trong kháng chiến chống đế quốc, thực dân, tư tưởng Hồ Chí Minh định hướng cho việc hình thành bốn tầng mặt trận. Mặt trận nào sau đây nằm trong bốn tầng mặt trận đó?",
    "answer": "Mặt trận đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh được chia thành mấy thời kỳ?",
    "answer": "5 thời kỳ"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, điều kiện tiên quyết khi thực hiện nguyên tắc tập trung dân chủ trong hoạt động của Đảng là gì? Chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Tổ chức Đảng phải trong sạch, vững mạnh"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, “Nhà nước do nhân dân” được hiểu là gì? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Nhà nước do nhân dân lập nên thông qua bầu cử"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Câu nói: “Chế độ thực dân, tự bản thân nó, đã là một hành đông của kẻ mạnh đối với kẻ yếu rồi”, của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh."
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị của tư tưởng Hồ Chí Minh đối với cách mạng Việt Nam?",
    "answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh đưa cách mạng giải phóng dân tộc Việt Nam đến thắng lợi và bắt đầu xây dựng một xã hội mới trên đất nước ta."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh xây dựng Đảng Cộng sản Việt Nam thành một Đảng có đạo đức cách mạng, về cơ bản sẽ mang ý nghĩa gì? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Để Đảng Cộng sản Việt Nam trở thành một Đảng cách mạng chân chính"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Bạo lực là bà đỡ của một chế độ xã hội cũ đang thai nghén một chế độ mới”, của ai?",
    "answer": "C.Mác."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là lực lượng quốc tế bảo đảm vững chắc cho thắng lợi của chủ nghĩa cộng sản?",
    "answer": "Phong trào cộng sản và công nhân quốc tế."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh coi nguyên tắc tự phê bình và phê bình trong hoạt động của Đảng là việc làm như thế nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Là việc làm thường xuyên"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung sau đề cập đến phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh: Nghiên cứu môn học tư tưởng Hồ Chí Minh, đương nhiên trước hết phải dựa vào những tác phẩm của Người để lại. Nhưng, di sản tinh thần quý báu của Hồ Chí Minh để lại cho dân tộc Việt Nam không chỉ là những tác phẩm đó, mà còn ở toàn bộ cuộc đời hoạt động của Người, những vấn đề phản ánh qua cuộc sống hằng ngày của Người. ?",
    "answer": "Phương pháp phân tích văn bản kết hợp nghiên cứu hoạt động thực tiễn của Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm Nói đi đôi với làm, nêu gương về đạo đức thể hiện nội dung nào trong tư tưởng Hồ Chí Minh về đạo đức?",
    "answer": "Nguyên tắc xây dựng đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, văn hóa có vai trò gì?",
    "answer": "Văn hóa phục vụ quần chúng nhân dân"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng về nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất theo tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Nguyên tắc hiệp thương dân chủ."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, động lực quan trọng nhất của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam là gì?",
    "answer": "Nội lực dân tộc"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tốc chủ quan nào giúp Hồ Chí Minh hiểu sâu sắc chủ nghĩa đế quốc, chủ nghĩa thực dân và chế độ thực dân không chỉ qua tìm hiểu trên cácc loại tài liệu, sách, báo, radio mà còn hiểu biết sâu sắc về chúng qua cuộc sống và hoạt động thực tiễn tại các cường quốc đế quốc?",
    "answer": "Tài năng hoạt động, tổng kết thực tiễn phát triển lý luận"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, phầm chất đạo đức nào là một trong những phẩm chất quan trọng nhất của đạo đức cộng sản chủ nghĩa?",
    "answer": "Tinh thần quốc tế trong sáng"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, Đảng Cộng sản Việt Nam ra đời là sự kết hợp của những nhân tố nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác - Lênin với phong trào công nhân và phong trào yêu nước"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, đạo đức của Đảng được thể hiện ở những điểm nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Phương thức lãnh đạo của Đảng"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Sự sáng tạo trong quy luật ra đời của Đảng cộng sản Việt Nam mà Chủ tịch Hồ Chí Minh đã khái quát, nằm ở nhân tố nào sau đây? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Phong trào yêu nước"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Ai là người khẳng định: Sự phát triển của xã hội loài người là quá trình lịch sử tự nhiên?",
    "answer": "C.Mác."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh đã xác định, cách mạng giải phóng dân tộc muốn thắng lợi, phải đi theo con đường cách mạng vô sản trong giai đoạn nào?",
    "answer": "Trong giai đoạn 1911 – 1920."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, “Dân chủ gián tiếp” được hiểu là? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Nhân dân thực thi quyền lực của mình thông qua các đại diện mà họ lựa chọn, bầu ra và những thiết chế quyền lực mà họ lập nên"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm Tu dưỡng đạo đức suốt đời thể hiện nội dung nào trong tư tưởng Hồ Chí Minh về đạo đức?",
    "answer": "Nguyên tắc xây dựng đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Điểm đặc biệt của tuổi trẻ Hồ Chí Minh là suy ngẫm về Tổ quốc và thời cuộc, Người muốn tìm hiểu gì khi đi ra nước ngoài tìm con đường cứu nước, cứu dân?",
    "answer": "Những gì ẩn giấu sau sức mạnh của kẻ thù và học hỏi kinh nghiệm cách mạng thế giới."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Nhà nước Việt Nam mới - Nhà nước Việt Nam dân chủ cộng hòa mang bản chất của giai cấp nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Giai cấp công nhân"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Ý nghĩa của việc học tập môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Góp phần nâng cao năng lực tư duy lý luận"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong sạch, không tham lam, luôn tôn trọng giữ gìn của công và của dân thuộc về phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Liêm"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng với một trong những nội dung của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh là… kết quả của sự vận dụng sáng tạo và phát triển chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể nước ta."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị của tư tưởng Hồ Chí Minh đối với cách mạng Việt Nam?",
    "answer": "Nền tảng tư tưởng và kim chỉ nam cho cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc cách mạng nào thắng lợi đã mở ra một thời đại mới trong lịch sử loài người – thời đại quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội trên phạm vi toàn thế giới, mở ra con đường giải phóng cho các dân tôc áp bức trên thế giới?",
    "answer": "Cách mạng Tháng Mười Nga"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, một trong những điều kiện để đảm bảo độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội là gì?",
    "answer": "Phải đảm bảo vai trò lãnh đạo tuyệt đối của Đảng cộng sản trong suốt tiến trình cách mạng"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh chú ý kế thừa phát triển tư tưởng của Lão giáo trong:",
    "answer": "Xây dựng đội ngũ cán bộ, đảng viên cần, kiệm, liêm chính,chí công vô tư"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình lãnh đạo xây dựng Nhà nước dân chủ mới, Hồ Chí Minh thường nói đến các tiêu cực nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Mất đoàn kết trong tổ chức đảng"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: Phải đứng trên lập trường giai cấp công nhân, đứng trên quan điểm của chủ nghĩa Mác -Lênin, quán triệt cương lĩnh, đường lối, quan điểm của Đảng Cộng sản Việt Nam để nhận thức và phân tích những quan điểm của Hồ Chí Minh, đề cập đến nguyên tắc phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Thống nhất tính đảng và tính khoa học"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào là phương pháp nghiên cứu cụ thể tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Phương pháp chuyên ngành, liên ngành"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, trong Nhà nước dân chủ mới, nhân dân lao động làm chủ Nhà nước sẽ dẫn đến hệ quả gì? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Nhân dân có quyền kiểm soát nhà nước, cán bộ công chức trong bộ máy nhà nước là đầy tớ, là công bộc của nhân dân."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Nói chung thì các dân tộc phương Đông đều giàu tình cảm, và đối với họ một tấm gương sống còn giá trị hơn một trăm bài diễn văn tuyên truyền” thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Nguyên tắc xây dựng đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh thì phẩm chất đạo đức nào cũng được coi là một biểu hiện cụ thể của phẩm chất “trung với nước, hiếu với dân”?",
    "answer": "Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh xác định rõ phương hướng đấu tranh giải phóng dân tộc Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản, thông qua sự kiện nào?",
    "answer": "Đọc được Sơ thảo lần thứ nhất những luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa của Lênin."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ một ngày sau khi đọc Tuyên ngôn độc lập, Hồ Chí Minh đề nghị với Chính phủ lâm thời (trong cuộc họp ngày 3/9/1945) phải sớm có một Hiến pháp dân chủ. Đề nghị nêu trên là nhằm mục đích gì? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Để có cơ sở pháp lý vững chắc làm việc với quân Đồng Minh, mới có quan hệ quốc tế bình đẳng, mới thiết lập được cơ chế quyền lực hợp pháp"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Nhà nước dân chủ mới, bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước thống nhất với tính nhân dân và tính dân tộc được thể hiện ở những phương diện nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Nhà nước do Đảng Cộng sản giữ vai trò cầm quyền"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh ở Việt Nam và các nước thuộc địa cần tiến hành cuộc cách mạng nào trước?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu bước ngoặt trong cuộc đời của Hồ Chí Minh, bước ngoặt chủ nghĩa yêu nước kết hợp chặt chẽ với lập trường cách mạng vô sản?",
    "answer": "Tham dự Đại hội Tua, sáng lập Đảng Cộng sản Pháp."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, hình thức tổ chức của khối đại đoàn kết toàn dân tộc là gì?",
    "answer": "Mặt trận dân tộc thống nhất."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, một Đảng cách mạng chân chính sẽ là một Đảng như thế nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Là một Đảng luôn đặt lợi ích của Đảng và giai cấp lên trên hết"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng đoàn kết vì thắng lợi của cách mạng Việt Nam của Hồ Chí Minh đã định hướng cho việc hình thành mấy tầng mặt trận?",
    "answer": "4 tầng mặt trận"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố chủ quan, điều kiện quyết định đảm bảo cách mạng giải phóng dân tộc đi tới thắng lợi theo tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Phải do Đảng cộng sản lãnh đạo."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh đã phát triển sáng tạo các quan điểm về dân tộc, dân quyền, dân sinh trong cách mạng dân chủ tư sản thành tư tưởng đấu tranh cho Độc lập - Tự do - Hạnh phúc của con người và dân tộc Viẹt Nam theo con đường cách mạng từ chủ nghĩa nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa Tam dân"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một nội dung trong tư tưởng Hồ Chí Minh về độc lập dân tộc?",
    "answer": "Độc lập dân tộc phải gắn liền với tự do, hạnh phúc của nhân dân."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh kế thừa và phát triển quan niệm của học thuyết nào về việc xây dựng một xã hội lý tưởng trong đó công bằng, bắc ái, nhân, trí, dũng, tín, liêm được coi trọng để đi đến thế giới đại đồng với hòa bình, không có chiến tranh, các dân tộc có quan hệ hữu nghị và hợp tác.",
    "answer": "Nho giáo"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Nhà nước Dân chủ mới ở Việt Nam, bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước thống nhất với tính nhân dân và tính dân tộc được thể hiện ở mấy phương diện? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "3 phương diện"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng với một trong những nội dung của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Quốc tế cộng sản thừa nhận và sửa chữa những sai lầm của khuynh hướng “tả” tại Đại hội lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội VII"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những lực lượng của đoàn kết quốc tế theo Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Phong trào cộng sản và công nhân quốc tế"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận Việt Minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1941"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, phẩm chất đạo đức nào chi phối các phẩm chất khác của người cách mạng?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Đảng Cộng sản Việt Nam do Hồ Chí Minh sáng lập và rèn luyện là một đảng chính trị tồn tại và phát triển theo những quan điểm nào sau đây? Lựa chọn đáp án đúng",
    "answer": "Quan điểm của Lênin về đảng kiểu mới của giai cấp vô sản"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ xây dựng chủ nghĩa xã hội, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng nền văn hóa với nội dung gì?",
    "answer": "Nền văn hóa có nội dung xã hội chủ nghĩa và tính chất dân tộc"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, thực hiện đoàn kết quốc tế để làm gì?",
    "answer": "Thực hiện đoàn kết quốc tế nhằm kết hợp sức mạnh dân tộc với sức mạnh thời đại, tạo sức mạnh tổng hợp cho cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh phẩm chất đạo đức nào là mới so với quan niệm đạo đức truyền thống của người Việt?",
    "answer": "Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là một trong những nội dung thể hiện Đảng văn minh?",
    "answer": "Đảng văn minh là một Đảng tiêu biểu cho lương tâm, trí tuệ, danh dự của dân tộc."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm Xây dựng con người là yêu cầu khách quan của sự nghiệp cách mạng, vừa cấp bách vừa lâu dài, có ý nghĩa chiến lược thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì trong tư tưởng của Người về con người?",
    "answer": "Ý nghĩa của việc xây dựng con người"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước “vì dân” theo quan điểm của Hồ Chí Minh được hiểu là gì? Chọn đáp án sai.",
    "answer": "Từ chủ tịch nước đến công chức bình thường đều đặt lợi ích của Đảng và Nhà nước lên trên hết"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Câu nói “ Quan trường là nô lệ trong những người nô lệ, lại càng nô lệ hơn” là của ai?",
    "answer": "Nguyễn Sinh Sắc"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam cần thực hiện nhiệm vụ nào?",
    "answer": "Đấu tranh cải tạo, xóa bỏ tàn tích của chế độ xã hội cũ, xây dựng các yếu tố mới phù hợp với quy luật tiến lên chủ nghĩa xã hội trên tất cả các lĩnh vực của đời sống"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh sớm có tư tưởng yêu nước và thể hiện rõ tư tưởng yêu nước trong hành động nào?",
    "answer": "Là thầy giáo ở Trường Dục Thanh, Phan Thiết"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào không phải là nội hàm cơ bản của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Các giai đoạn hình thành, phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm Con người là động lực của cách mạng thể hiện nội dung nào trong tư tưởng TTHCM về con người?",
    "answer": "Vai trò của con người"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Khi thực dân Pháp xâm lược Việt Nam, mâu thuẫn cơ bản chi phối đời sống xã hội Việt Nam lúc bấy giờ là?",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa toàn thể nhân dân Việt Nam với chủ nghĩa đế quốc Pháp."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Hồ Chí Minh khẳng định: “Hai thứ Cách mạng tuy có khác nhau, nhưng có mối quan hệ chặt chẽ với nhau”. Người muốn nói về mối quan hệ của cuộc cách mạng nào?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc ở thuộc địa và cách mạng vô sản ở chính quốc"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, một trong những điều kiện để thực hiện đại đoàn kết dân tộc là gì?",
    "answer": "Phải kế thừa truyền thống yêu nước – nhân nghĩa – đoàn kết của dân tộc"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh ví cái gì với “ngọc càng mài càng sáng, vàng càng luyện càng trong”?",
    "answer": "Đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung văn hóa là mục tiêu, động lực của sự nghiệp cách mạng, thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì trong tư tưởng của Người về văn hóa?",
    "answer": "Quan niệm của Hồ Chí Minh về vai trò của văn hóa"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định: “Bây giờ học thuyết nhiều, chủ nghĩa nhiều, nhưng chủ nghĩa chân chính nhất, chắc chắn nhất, cách mạng nhất là chủ nghĩa Lênin” khi nào?",
    "answer": "Cuối những năm 20 của thế kỷ XX"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm Xây đi đôi với chống thể hiện nội dung nào trong tư tưởng Hồ Chí Minh về đạo đức?",
    "answer": "Nguyên tắc xây dựng đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Phong trào nào thể hiện: Hồ Chí Minh sớm có tư tưởng yêu nước và thể hiện rõ tư tưởng yêu nước trong hành động",
    "answer": "Chống thuế ở Trung Kỳ (năm 1908)"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Ai là người soạn thảo ra “Bản yêu sách của nhân dân An Nam” để gửi tới Hội nghị Vécxây năm 1919? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Những người Việt Nam yêu nước tại Pháp"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác - Lênin, Đảng cộng sản ra đời là sự kết hợp của những nhân tố nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội khoa học với phong trào công nhân"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Hội phản đế đồng minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1930"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh trở thành người cộng sản trên cơ sở hiểu biết sâu sắc kho tàng tri thức nhân loại từ cổ chí kim, từ Đông sang Tây, trong đó Người chỉ rõ Chủ nghĩa Mác có ưu điểm là gì?",
    "answer": "Phương pháp làm việc biện chứng"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, để trở thành Đảng là đạo đức, là văn minh, yêu cầu đối với đội ngũ cán bộ, đảng viên của Đảng phải có những phẩm chất nào sau đây? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Phải có lòng nhẫn nhịn"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy đã khẳng định: “Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam, là kết quả sự vận dụng sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin trong điều kiện cụ thể của nước ta, kế thừa và phát triển các giá trị truyền thống tốt đẹp của dân tộc, tiếp thu tinh hoa văn hóa nhân loại”?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ IX (2001)"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Nói chung thì các dân tộc phương Đông đều giàu tình cảm, và đối với họ một tấm gương sống còn giá trị hơn một trăm bài diễn văn tuyên truyền” thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về nguyên tắc xây dựng đạo đức nào?",
    "answer": "Nói đi đôi với làm, nêu gương về đạo đức"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh để phẩm chất đạo đức “cần” đạt hiệu quả cao thì phải đi kèm với phầm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Kiệm"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với phong trào cộng sản và công nhân quốc tế, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội; thực hiện đoàn kết thống nhất trên nền tảng chủ nghĩa Mác - Lênin và chủ nghĩa quốc tế vô sản có lý, có tình"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Lý luận là đem thực tế trong lịch sử, trong kinh nghiệm, trong các cuộc tranh đấu, xem xét, so sánh thật kỹ lưỡng rõ ràng, làm thành kết luận. Rồi lại đem nó chứng minh với thực tế” đề cập đến nguyên tắc phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Thống nhất lý luận và thực tiễn"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm nào dưới đây thể hiện nội dung Tư tưởng Hồ Chí Minh về một Đảng cách mạng chân chính? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Mọi hoạt động của Đảng đều xuất phát từ yêu cầu phát triển của dân tộc, lấy lợi ích tối cao của dân tộc làm trọng, mọi lợi ích của giai cấp đều phải đặt dưới sự phát triển của dân tộc"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là một trong những phương thức xây dựng khối đại đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Làm tốt công tác vận động quần chúng (Dân vận)"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh được UNESCO ghi nhận là Anh hùng giải phóng dân tộc, Nhà văn hóa kiệt xuất Việt Nam vào thời gian nào?",
    "answer": "1987"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Cách mạng nào là thắng lợi đầu tiên của chủ nghĩa Mác - Lênin ở một nước lớn rộng một phần sáu thế giới?",
    "answer": "Cách mạng Tháng Mười Nga 1917"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một trong những nội dung vận dụng tư tưởng Hồ Chí Minh về đại đoàn kết dân tộc và đoàn kết quốc tế trong giai đoạn hiện nay ở nước ta?",
    "answer": "Xây dựng khối đại đoàn kết toàn dân tộc trên nền tảng liên minh công – nông – trí thức, dưới sự lãnh đạo của Đảng."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, “Dân chủ trực tiếp” được hiểu là gì? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Nhân dân trực tiếp quyết định mọi vấn đề liên quan đến vận mệnh của quốc gia, dân tộc và quyền lợi của dân chúng"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào là một mốc lớn khi nêu cao cao tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định phương hướng chiến lược của cách mạng Việt Nam: Làm tư sản dân quyền và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản, trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Chánh cương vắn tắt (1930)."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Đâu không phải là nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất?",
    "answer": "Phải đảm bảo nguyên tắc tập trung dân chủ."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Giai đoạn lịch sử nào giúp Hồ Chí Minh xác định bản chất, thủ đoạn, tội ác của chủ nghĩa thực dân và tình cảnh nhân dân các nước thuộc địa?",
    "answer": "Từ năm 1911 đến năm 1917, từ Pháp, Hồ Chí Minh đến nhiều nước trên thế giới như Mỹ (1912); Anh (1913, 1917)."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Đảng ta khẳng định, đất nước ta chưa bao giờ có được cơ đồ, tiềm lực, vị thế và uy tín quốc tế như hiện nay, trong Văn kiện Đại hội lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội XIII"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Đoạn trích sau được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Nước Việt Nam có quyền hướng tự do và độc lập, và sự thật đã thành một nước tự do độc lập. Toàn thể dân tộc Việt Nam quyết đem tất cả tinh thần và lực lượng, tính mạng và của cải để giữ vững quyền tự do, độc lập ấy”?",
    "answer": "Tuyên ngôn độc lập"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Nếu một Đảng không thực sự là một Đảng đạo đức, văn minh thì sẽ dẫn đến hệ quả như thế nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Đảng bị mất quyền lãnh đạo."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một nội dung trong tư tưởng Hồ Chí Minh về độc lập tự do?",
    "answer": "Độc lập tự do là quyền thiêng liêng, bất khả xâm phạm của các dân tộc."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định nền tảng của khối đại đoàn kết dân tộc nhằm thực hiện cách mạng giải phóng dân tộc là gì?",
    "answer": "Liên minh công – nông."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn đáp án đúng điền vào chỗ trống ở đoạn trích dưới đây:",
    "answer": "Nếu sa vào chủ nghĩa cá nhân."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh tiếp cận văn hóa theo mấy cách chủ yếu?",
    "answer": "4 cách tiếp cận"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh phẩm chất đạo đức nào được bắt nguồn từ bản chất của giai cấp công nhân, nhằm vào mối quan hệ rộng lớn vượt ra khỏi giới hạn quốc gia dân tộc?",
    "answer": "Tinh thần quốc tế trong sáng"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Trước mặt quần chúng, không phải cứ viết lên trán chữ “cộng sản” mà ta được họ yêu mến. Quần chúng chỉ quý mếm những người có tư cách, đạo đức. Muốn hướng dẫn nhân dân, mình phải làm mực thước cho người ta bắt chước” thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về nguyên tắc rèn luyện đạo đức nào?",
    "answer": "Nói đi đôi với làm, nêu gương về đạo đức"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy đã khẳng định: “Tư tưởng Hồ Chí Minh chính là kết quả sự vận dụng sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin trong điều kiện cụ thể của nước ta và trong thực tế tư tưởng Hồ Chí Minh đã trở thành tài sản tinh thần quý báu của Đảng và của cả dân tộc”?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Quan sơn muôn dặm một nhà; Bốn phương vô sản đều là anh em” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa văn hóa của Hồ Chí Minh được đưa ra vào thời gian nào?",
    "answer": "Tháng 8/1943"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nhân tố tạo nên sức mạnh của người cách mạng là gì?",
    "answer": "Đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Khi đề cập đến tiêu chuẩn của người cán bộ, đảng viên của Đảng, Hồ Chí Minh coi trọng nhất phẩm chất nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Có đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Trước Cách mạng Tháng Tám năm 1945, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng nền văn hóa dân tộc với mấy nội dung?",
    "answer": "5 nội dung"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh trở về nước sau 30 năm hoạt động khi nào?",
    "answer": "1/1941"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định: “…Nọc độc và sức sống của con rắn độc Tư bản chủ nghĩa đang tập trung ở thuộc địa…đánh rắn thì phải đánh ở đằng đầu”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về vấn đề dân tộc?",
    "answer": "Khả năng chủ động và giành thắng lợi của cách mạng thuộc địa so với cách mạng vô sản chính quốc"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Sức mạnh thời đại, theo tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Sức mạnh của phong trào cách mạng thế giới; sức mạnh chủ nghĩa Mác - Lênin và sự thắng lợi của cách mạng Tháng Mười năm 1917."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Vận dụng tư tưởng Hồ Chí Minh về độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội trong sự nghiệp cách mạng Việt Nam hiện nay, cần phải làm gì?",
    "answer": "Phát huy sức mạnh của nền dân chủ XHCN"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, không tham địa vị, không tham tiền tài, không tham sung sướng, không ham người tâng bốc mình thuộc về phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Liêm"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, nguyên tắc tập trung dân chủ trong hoạt động của Đảng được hiểu như thế nào? Chọn đáp án sai.",
    "answer": "Nghĩa là việc gì khi tập thể bàn bạc rồi thì quyết làm cho bằng được, không cần giao cho cá nhân phụ trách"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, phẩm chất đạo đức bao trùm quan trọng nhất đối với người cách mạng là?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung văn hóa là một mặt trận thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì trong tư tưởng của Người về văn hóa?",
    "answer": "Quan niệm của Hồ Chí Minh về vai trò của văn hóa"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh phẩm chất đạo đức nào gắn liền với hoạt động hàng ngày của mỗi con người?",
    "answer": "Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Đó là những vấn đề lý luận và thực tiễn được rút ra từ cuộc đời hoạt động rất phong phú ở cả trong nước và trên thế giới của Hồ Chí Minh phấn đấu cho sự nghiệp giải phóng không những ở tầm dân tộc Việt Nam mà còn ở tầm thế giới: Giải phóng dân tộc, giải phóng xã hội, giải phóng giai cấp, giải phóng con người."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước Việt Nam mới - Nhà nước Việt Nam dân chủ cộng hòa được thể hiện ở những phương diện nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Nhà nước là sản phẩm đấu tranh lâu dài, gian khổ của dân tộc"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh coi đâu là yếu tố “hạt nhân” trong khối đại đoàn kết toàn dân tộc?",
    "answer": "Đoàn kết thống nhất trong Đảng."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm Con người là mục tiêu của cách mạng thể hiện nội dung nào trong tư tưởng TTHCM về con người?",
    "answer": "Vai trò của con người"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Khi thực hành tập thể lãnh đạo, cá nhân phụ trách, Hồ Chí Minh lưu ý mấy điều cần tránh trong hoạt động của Đảng? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "2 điều"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "“ Công nông là tay không, chân không rồi, nếu thua thì chỉ mất một kiếp khổ, nếu được thì được cả thế giới, cho nên họ gan góc”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về cách mạng giải phóng dân tộc ?",
    "answer": "Tinh thần cách mạng triệt để của giai cấp công nhân, nông dân ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh viết: “Trong cuộc đấu tranh gian khổ chống kẻ thù của giai cấp và của dân tộc, cần phải dùng bạo lực cách mạng chống lại bạo lực phản cách mạng, giành lấy chính quyền và bảo vệ chính quyền”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập tới vấn đề gì trong quan điểm về Cách mạng giải phóng dân tộc?",
    "answer": "Tính tất yếu của bạo lực cách mạng"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "\"Đại đoàn kết tức là trước hết phải đoàn kết đại đa số nhân dân, mà đại đa số nhân dân ta là Công nhân, nông dân và các tầng lớp lao động khác. Đó là cái gốc của đại đoàn kết. Nó cũng như cái nền của nhà, gốc của cây. Nhưng đã có nền vững, gốc tốt, còn phải đoàn kết các tầng lớp nhân dân khác\", trong đoạn trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì về đại đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Lực lượng đại đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Vì lẽ sinh tồn cũng như mục đích của cuộc sống, loài người mới sáng tạo và phát minh ra ngôn ngữ, chữ viết, đạo đức, pháp luật, khoa học, tôn giáo, văn học, nghệ thuật, những công cụ cho sinh hoạt hằng ngày về mặc, ăn, ở và các phương thức sử dụng. Toàn bộ những sáng tạo và phát minh đó tức là văn hóa. Văn hóa là sự tổng hợp của mọi phương thức sinh hoạt cùng với biểu hiện của nó mà loài người đã sản sinh ra nhằm thích ứng những nhu cầu đời sống và đòi hỏi của sự sinh tồn” thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Quan niệm của Hồ Chí Minh về văn hóa"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, “Dân chủ” được hiểu như thế nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Dân là chủ và dân làm chủ"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào trong sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Đại đoàn kết dân tộc là một mục tiêu, nhiệm vụ hàng đầu của cách mạng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Để Đảng Cộng sản Việt Nam trở thành Đảng của đạo đức, của văn minh, Hồ Chí Minh chú trọng “rèn” vấn đề gì cho cán bộ, đảng viên? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Rèn đạo đức cán bộ, đảng viên"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong nhà nước dân chủ mới, nhân dân thực thi quyền lực thông qua những hình thức nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Thông qua hai hình thức, dân chủ trực tiếp và dân chủ gián tiếp"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, một Đảng cách mạng chân chính sẽ là một Đảng như thế nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Là một Đảng trong sạch, vững mạnh, làm tròn sứ mệnh lịch sử do nhân dân, dân tộc giao phó"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh điểm giống nhau của hai giai đoạn, giai đoạn thấp, tức chủ nghĩa xã hội, giai đoạn cao, tức chủ nghĩa cộng sản là gì?",
    "answer": "Sức sản xuất đã phát triển cao; tư liệu sản xuất đều là của chung; không có giai cấp áp bức bóc lột."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đoàn kết dân tộc là đoàn kết những ai?",
    "answer": "Đoàn kết những người Việt Nam yêu nước."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với các lực lượng tiến bộ trên thế giới, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Hòa bình trong công lý"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Trong các luận điểm sau đây, luận điểm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "“Tất cả dân tộc trên thế giới đều sinh ra bình đẳng, dân tộc nào cũng có quyền sống, quyền sung sướng và quyền tự do”."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “cách mệnh trước hết phải có đảng cách mệnh, để trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp ở mọi nơi. Đảng có vững, cách mệnh mới thành công, cũng như người cầm lái có vững thuyền mới chạy”, đề cập đến nội dung nào trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Vai trò lãnh đạo của Đảng"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong Nhà nước dân chủ mới, nhân dân thực thi quyền lực thông qua mấy hình thức? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "2 hình thức"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh vai trò của Đảng cộng sản đối với Mặt trận dân tộc thống nhất là gì?",
    "answer": "Đảng cộng sản vừa là thành viên, vừa là lực lượng lãnh đạo mặt trận dân tộc thống nhất."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những lực lượng của đoàn kết quốc tế theo Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Phong trào đấu tranh giải phóng dân tộc."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Khi bàn về nguyên tắc kỷ luật nghiêm minh, tự giác trong hoạt động của Đảng, Hồ Chí Minh cho rằng, kỷ luật của Đảng là kỷ luật tự giác. Điều này có được là nhờ vào yếu tố nào sau đây? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Là do lòng tự giác của đảng viên về nhiệm vụ của họ đối với Đảng."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, Nhà nước pháp quyền được hiểu là gì? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Nhà nước quản lý xã hội bằng quy phạm đạo đức và tôn giáo"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Trong kháng chiến chống thực dân Pháp, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng nền văn hóa với tính chất như nào?",
    "answer": "Nền văn hóa mang tính dân tộc, khoa học, đại chúng"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Bản yêu sách của nhân dân An Nam mà Nguyễn Ái Quốc thay mặt những người Việt Nam yêu nước tại Pháp gửi tới Hội nghị Vécxây năm 1919 đề cập đến nội dung chủ yếu nào sau đây? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Cải cách nền pháp lý ở Đông Dương"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Trước Cách mạng tháng Tám 1945, trong 5 nội dung xây dựng nền văn hóa, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng vấn đề luân lý với nội dung gì?",
    "answer": "Biết hy sinh mình, làm lợi cho quần chúng"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau đây đề cập đến nội dung nào trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Đảng Cộng sản Việt Nam: “Một dân tộc, một đảng và mỗi con người, ngày hôm qua là vĩ đại, có sức hấp dẫn lớn, không nhất định hôm nay và ngày mai vẫn được mọi người yêu mến và ca ngợi, nếu lòng dạ không trong sáng nữa, nếu sa vào chủ nghĩa cá nhân”?",
    "answer": "Đảng là đạo đức, là văn minh."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, chuẩn mực đạo đức nào đòi hỏi mỗi người phải chặt chẽ và nghiêm khắc với mình, rộng rãi, độ lượng và giàu lòng vị tha với những người khác?",
    "answer": "Thương yêu con người, sống có tình nghĩa"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh lý giải như thế nào về quan hệ giữa giải phóng dân tộc và giải phóng giai cấp?",
    "answer": "Giải phóng dân tộc gắn với giải phóng giai cấp, trong đó giải phóng dân tộc là trước hết, trên hết."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào trong sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Là vấn đề có ý nghĩa chiến lược, quyết định thành công của cách mạng"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, không tư lợi, hoàn toàn vì lợi ích chung, không thiên tư, thiên vụ, công tâm thuộc về phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Chí công vô tư"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Mục đích hoạt động của Đảng là lãnh đạo đấu tranh giải phóng dân tộc, giải phóng xã hội, giải phóng giai cấp, giải phóng con người. Đó là sự nghiệp cách mạng theo chủ nghĩa Mác – Lênin, làm cho dân tộc được độc lập, nhân dân có cuộc sống ấm no, tự do, hạnh phúc thực sự, đoàn kết hữu nghị với các dân tộc trên thế giới”, đề cập đến nội dung nào trong Tư tưởng Hồ Chí Minh về Đảng cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Đảng là đạo đức, là văn minh"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là một trong những phương thức xây dựng khối đại đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Thành lập đoàn thể, tổ chức quần chúng phù hợp với từng đối tượng để tập hợp quần chúng."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, mục đích của tự phê bình và phê bình là để làm gì? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Là thang thuốc tốt nhất để làm cho phần tốt trong mỗi tổ chức và mỗi con người nẩy nở như hoa mùa xuân và phần xấu bị mất dần."
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một nội dung trong tư tưởng Hồ Chí Minh về độc lập dân tộc?",
    "answer": "Độc lập dân tộc phải là nền độc lập thật sự, hoàn toàn và triệt để."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh được bầu là Trưởng Tiểu ban Nghiên cứu vấn đề dân tộc thuộc địa của Đảng Cộng sản Pháp, sáng lập báo Le Paria bằng tiếng Pháp năm nào?",
    "answer": "1922"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Quá trình hiện thực hóa các quan điểm, quan niệm, lý luận của Hồ Chí Minh trong thực tiễn cách mạng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Nếu một Đảng không thực sự là một Đảng đạo đức, văn minh, sẽ dẫn đến hệ quả như thế nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Cán bộ, đảng viên và nhân dân tuyệt đối tin tưởng vào sự lãnh đạo của Đảng"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh đưa ra quan điểm về thành lập “Mặt trận dân tộc thống nhất của nhân dân chính quốc và thuộc địa” vào thời gian nào?",
    "answer": "1924."
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Trước Cách mạng tháng Tám 1945, trong 5 nội dung xây dựng nền văn hóa, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng vấn đề xã hội với nội dung gì?",
    "answer": "Mọi sự nghiệp liên quan đến phúc lợi của nhân dân"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Quốc tế cộng sản (Quốc tế III) ra đời khi nào?",
    "answer": "2/3/1919"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa văn hóa theo nghĩa rộng được Hồ Chí Minh đề cập đến trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Nhật ký trong tù"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, muốn tăng cường đoàn kết quốc tế, cần phải chống lại những trào lưu nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa cơ hội, chủ nghĩa vị kỷ dân tộc, chủ nghĩa Sôvanh."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Trong các giai đoạn hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, giai đoạn nào Hồ Chí Minh hình thành những nội dung cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam?",
    "answer": "Thời kỳ 1920 - 1930."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng từ bi, vị tha, yêu thương con người, khuyến khích làm việc thiện, chống lại điều ác, đề cao quyền bình đẳng của con người và chân lý là ưu điểm của tôn giáo nào?",
    "answer": "Phật giáo"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Hồ Chí Minh: “Đảng ta là một đảng cầm quyền. Mỗi đảng viên và cán bộ phải thực sự thấm nhuần đạo đức cách mạng, thực sự cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư. Phải giữ gìn Đảng ta thật trong sạch, phải xứng đáng là người lãnh đạo, là người đầy tớ thật trung thành của nhân dân” được trích trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Di chúc"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một nội dung trong tư tưởng Hồ Chí Minh về độc lập dân tộc?",
    "answer": "Độc lập dân tộc phải gắn liền với thống nhất và toàn vẹn lãnh thổ."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh nghiên cứu “Sơ thảo lần thứ nhất luận cương về những vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa” của Lênin khi nào?",
    "answer": "7/1920"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Vì lẽ sinh tồn cũng như mục đích của cuộc sống, loài người mới sáng tạo và phát minh ra ngôn ngữ, chữ viết, đạo đức, pháp luật, khoa học, tôn giáo, văn học, nghệ thuật, những công cụ cho sinh hoạt hằng ngày về mặc, ăn, ở và các phương thức sử dụng. Toàn bộ những sáng tạo và phát minh đó tức là văn hóa. Văn hóa là sự tổng hợp của mọi phương thức sinh hoạt cùng với biểu hiện của nó mà loài người đã sản sinh ra nhằm thích ứng những nhu cầu đời sống và đòi hỏi của sự sinh tồn” được Hồ Chí Minh đưa ra trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Nhật ký trong tù"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Điền vào chỗ trống: “Bây giờ học thuyết nhiều, chủ nghĩa nhiều, nhưng chủ nghĩa chân chính nhất, chắc chắn nhất, cách mạng nhất là....”?",
    "answer": "Chủ nghĩa Lênin"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào không phải là nguyên tắc phương pháp luận nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Nguyên tắc lý luận"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Sức mạnh dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Là sự tổng hợp của các yếu tố vật chất và tinh thần, song trước hết là sức mạnh của chủ nghĩa yêu nước và ý thức tự lực, tự cường dân tộc; sức mạnh của tinh thần đoàn kết; của ý chí đấu tranh cho độc lập tự do."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Khi xây dựng đội ngũ cán bộ, đảng viên, Hồ Chí Minh đã đề cập đến những yêu cầu nào sau đây? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Phải không ngừng lao động sản xuất"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị truyền thống nào là giá trị xuyên suốt trong những truyền thống tốt đẹp của dân tộc Việt Nam.",
    "answer": "Chủ nghĩa yêu nước"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với các dân tộc trên thế giới, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Độc lập, tự do và quyền bình đẳng."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nguyên tắc xây dựng đạo đức nào là đòi hỏi của nền đạo đức mới, thể hiện tính nhân đạo chiến đấu vì mục tiêu của sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Xây đi đôi với chống"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Nhà Nước “vì dân” theo quan điểm của Hồ Chí Minh được hiểu là? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Tất cả quyền lực trong Nhà nước thuộc về cán bộ công chức Nhà nước, họ là những người quyết định vận mệnh của dân tộc."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Vận dụng tư tưởng Hồ Chí Minh về độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội trong sự nghiệp cách mạng Việt Nam hiện nay, cần phải làm gì?",
    "answer": "Kiên định mục tiêu tiêu con đường cách mạng mà Hồ Chí Minh đã xác định"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những nguyên tắc xây dựng chủ nghĩa xã hội trong thời kỳ quá độ theo tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Xây đi đôi với chống"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, một trong những điều kiện để thực hiện đại đoàn kết dân tộc là gì?",
    "answer": "Phải có niềm tin vào nhân dân."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung văn hóa phục vụ quần chúng nhân dân thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì trong tư tưởng của Người về văn hóa?",
    "answer": "Quan niệm của Hồ Chí Minh về vai trò của văn hóa"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, một trong những điều kiện để thực hiện đại đoàn kết dân tộc là gì?",
    "answer": "Phải có lòng khoan dung, độ lượng."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, khi nhân dân thực thi quyền lực thông qua hình thức dân chủ gián tiếp, cần phải quán triệt quan điểm nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Nhân dân phải tuân thủ những quyết sách đã được đội ngũ cán bộ trong bộ máy nhà nước thông qua"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, cách mệnh muốn thành công trước hết phải có gì? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Đảng cách mệnh"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đặc trưng cơ bản của chủ nghĩa xã hội trên lĩnh vực chính trị là gì?",
    "answer": "Xã hội xã hội chủ nghĩa là xã hội do nhân dân làm chủ."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về cách mạng Việt Nam, có quan hệ thống nhất biện chứng nội tại của nó. Đã đề cập đến nguyên tắc phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Quan điểm toàn diện và hệ thống"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đặc trưng cơ bản của chủ nghĩa xã hội trên lĩnh vực kinh tế là gì?",
    "answer": "Xã hội xã hội chủ nghĩa là xã hội có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất hiện đại và chế độ công hữu về tư liệu sản xuất chủ yếu"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một trong những nội dung vận dụng tư tưởng Hồ Chí Minh về đại đoàn kết dân tộc và đoàn kết quốc tế trong giai đoạn hiện nay ở nước ta?",
    "answer": "Quán triệt tư tưởng Hồ Chí Minh về đại đoàn kết dân tộc và đoàn kết quốc tế trong hoạch định chủ trương, đường lối của Đảng."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào không thuộc quan điểm của Hồ Chí Minh về vai trò của văn hóa?",
    "answer": "Văn hóa là vấn đề mang tính sách lược"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm lịch sử - cụ thể trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Xem xét sự vật trong mối liên hệ lịch sử căn bản; sự xuất hiện, trải qua những giai đoạn phát triển chủ yếu nào"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, một trong những điều kiện để người cách mạng lãnh đạo được nhân dân là?",
    "answer": "Có đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy, khi đề cập tư tưởng Hồ Chí Minh đã nêu rõ: “Sự nghiệp cách mạng của Đảng và của nhân dân ta 76 năm qua đã khẳng định rằng, tư tưởng vĩ đại của Người cùng với chủ nghĩa Mác - Lênin mãi mãi là nền tảng tư tưởng, kim chỉ nan cho hành động của Đảng và cách mạng Việt Nam, là tài sản tinh thần vô giá của Đảng và dân tộc ta”.",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ X (2006)"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố chủ quan nào giúp Hồ Chí Minh có lý tưởng cao cả và hoài bão lớn cứu dân, cứu nước thoát khỏi cảnh lầm than, cơ cực để đuổi kịp các nươc tiên tiến trên thế giới?",
    "answer": "Phẩm chất Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng về nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất theo tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Nguyên tắc phải được xây dựng trên nền tảng của liên minh công – nông – trí thức và đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng cộng sản."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nền tảng của khối đại đoàn kết dân tộc là ai?",
    "answer": "Liên minh công – nông – trí thức."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng Hồ Chí Minh về quan hệ giữa độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội thể hiện như thế nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội là điều kiện để bảo đảm nền độc lập dân tộc vững chắc"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Vào cuối những năm 20 đấu những năm 30 của thế kỷ XX, Quốc tế cộng sản đã bị chi phối nặng nề bởi khuynh hướng “tả”. Khuynh hướng này đã khiến Nguyễn Ái Quốc bị chỉ trích như nào?",
    "answer": "Chỉ lo đến việc phản đế, mà quên mất lợi ích giai cấp đấu tranh, ấy là một việc rất nguy hiểm."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Đảng ta khẳng định Đảng lấy chủ nghĩa Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh làm nền tảng tư tưởng, kim chỉ nam cho hành động tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước “do dân” theo quan điểm của Hồ Chí Minh được hiểu là? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Nhà nước do dân làm chủ."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng muốn vững thì phải có chủ nghĩa làm cốt, trong đảng ai cũng phải hiểu, ai cũng phải theo chủ nghĩa ấy. Đảng mà không có chủ nghĩa cũng như người không có trí khôn, tàu không có bàn chỉ nam. Bây giờ học thuyết nhiều, chủ nghĩa nhiều, nhưng chủ nghĩa chân chính nhất, chắc chắn nhất, cách mệnh nhất là chủ nghĩa Lênin”, đề cập đến vấn đề gì trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Nền tảng tư tưởng của Đảng"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Trước Cách mạng tháng Tám 1945, trong 5 nội dung xây dựng nền văn hóa, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng vấn đề tâm lý với nội dung gì?",
    "answer": "Tinh thần độc lập tự cường"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là truyền thống tốt đẹp của dân tộc Việt Nam là nền tảng tư tưởng, điểm xuất phát và động lực thúc đẩy Hồ Chí Minh ra đi tìm đường cứu nước, và tìm thấy ở chủ nghĩa Mác - Lênin con đường cứu nước, cứu dân",
    "answer": "Chủ nghĩa yêu nước"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Chỉ có những người cách mạng chân chính mới thu hái được những hiểu biết quý báu của các đời trước để lại” là của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Trung thành với sự nghiệp dựng nước, giữ nước, trung thành với con đường đi lên của đất nước; suốt đời phấn đấu cho Đảng, cách mạng, thuộc phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đạo đức cách mạng không phải trên trời sa xuống. Nó do đấu tranh, rèn luyện bền bỉ hàng ngày mà phát triển và củng cố. Cũng như ngọ càng mài càng sáng, vàng càng luyện càng trong” thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về nguyên tắc xây dựng đạo đức nào?",
    "answer": "Tu dưỡng đạo đức suốt đời"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Tác phẩm Đề cương văn hóa Việt Nam ra đời năm nào?",
    "answer": "1943"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, phẩm chất đạo đức nào thể hiện sự giàu mạnh về tinh thần, giàu mạnh về vật chất, thể hiện văn minh tiến bộ của một dân tộc?",
    "answer": "Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng ta là đạo đức, là văn minh”, được Hồ Chí Minh nói vào thời điểm nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Nói tại Lễ kỷ niệm 30 năm ngày thành lập Đảng năm 1960"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nhân tố nào là thước đo lòng cao thượng của con người?",
    "answer": "Đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh điểm khác nhau của hai giai đoạn, giai đoạn thấp, tức chủ nghĩa xã hội, giai đoạn cao, tức chủ nghĩa cộng sản là gì?",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội vẫn còn chút ít vết tích của xã hội cũ, xã hội cộng sản thì không còn vết tích xã hội cũ"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Nhà nước dân chủ mới, bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước thống nhất với tính nhân dân và tính dân tộc được thể hiện ở những phương diện nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Nhà nước do Đảng Cộng sản giữ vai trò cầm quyền"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh coi đâu là yếu tố “hạt nhân” trong khối đại đoàn kết toàn dân tộc?",
    "answer": "Đoàn kết thống nhất trong Đảng."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "“ Công nông là tay không, chân không rồi, nếu thua thì chỉ mất một kiếp khổ, nếu được thì được cả thế giới, cho nên họ gan góc”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về cách mạng giải phóng dân tộc ?",
    "answer": "Tinh thần cách mạng triệt để của giai cấp công nhân, nông dân ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Trước Cách mạng tháng Tám 1945, trong 5 nội dung xây dựng nền văn hóa, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng vấn đề luân lý với nội dung gì?",
    "answer": "Biết hy sinh mình, làm lợi cho quần chúng"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đặc trưng cơ bản của chủ nghĩa xã hội trên lĩnh vực chính trị là gì?",
    "answer": "Xã hội xã hội chủ nghĩa là xã hội do nhân dân làm chủ."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, không tham địa vị, không tham tiền tài, không tham sung sướng, không ham người tâng bốc mình thuộc về phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Liêm"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là hình thức sơ khai của mặt trận dân tộc thống nhất các dân tộc bị áp bức theo xu hướng vô sản, do Hồ Chí Minh tham gia sáng lập năm 1925?",
    "answer": "Hội liên hiệp các dân tộc bị áp bức."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đạo đức cách mạng không phải trên trời sa xuống. Nó do đấu tranh, rèn luyện bền bỉ hàng ngày mà phát triển và củng cố. Cũng như ngọ càng mài càng sáng, vàng càng luyện càng trong” thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về nguyên tắc xây dựng đạo đức nào?",
    "answer": "Tu dưỡng đạo đức suốt đời"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Trong các giai đoạn hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, giai đoạn nào Hồ Chí Minh hình thành những nội dung cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam?",
    "answer": "Thời kỳ 1920 - 1930."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một trong những nội dung vận dụng tư tưởng Hồ Chí Minh về đại đoàn kết dân tộc và đoàn kết quốc tế trong giai đoạn hiện nay ở nước ta?",
    "answer": "Xây dựng khối đại đoàn kết toàn dân tộc trên nền tảng liên minh công – nông – trí thức, dưới sự lãnh đạo của Đảng."
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào là phương pháp nghiên cứu cụ thể tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Phương pháp chuyên ngành, liên ngành"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nhân tố tạo nên sức mạnh của người cách mạng là gì?",
    "answer": "Đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Vì lẽ sinh tồn cũng như mục đích của cuộc sống, loài người mới sáng tạo và phát minh ra ngôn ngữ, chữ viết, đạo đức, pháp luật, khoa học, tôn giáo, văn học, nghệ thuật, những công cụ cho sinh hoạt hằng ngày về mặc, ăn, ở và các phương thức sử dụng. Toàn bộ những sáng tạo và phát minh đó tức là văn hóa. Văn hóa là sự tổng hợp của mọi phương thức sinh hoạt cùng với biểu hiện của nó mà loài người đã sản sinh ra nhằm thích ứng những nhu cầu đời sống và đòi hỏi của sự sinh tồn” thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Quan niệm của Hồ Chí Minh về văn hóa"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, một trong những điều kiện để đảm bảo độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội là gì?",
    "answer": "Phải đảm bảo vai trò lãnh đạo tuyệt đối của Đảng cộng sản trong suốt tiến trình cách mạng"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng về nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất theo tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Nguyên tắc phải được xây dựng trên nền tảng của liên minh công – nông – trí thức và đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng cộng sản."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung văn hóa là một mặt trận thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì trong tư tưởng của Người về văn hóa?",
    "answer": "Quan niệm của Hồ Chí Minh về vai trò của văn hóa"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh xác định rõ phương hướng đấu tranh giải phóng dân tộc Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản, thông qua sự kiện nào?",
    "answer": "Đọc được Sơ thảo lần thứ nhất những luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa của Lênin."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, muốn tăng cường đoàn kết quốc tế, cần phải chống lại những trào lưu nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa cơ hội, chủ nghĩa vị kỷ dân tộc, chủ nghĩa Sôvanh."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Trước Cách mạng tháng Tám 1945, trong 5 nội dung xây dựng nền văn hóa, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng vấn đề xã hội với nội dung gì?",
    "answer": "Mọi sự nghiệp liên quan đến phúc lợi của nhân dân"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định: “Bây giờ học thuyết nhiều, chủ nghĩa nhiều, nhưng chủ nghĩa chân chính nhất, chắc chắn nhất, cách mạng nhất là chủ nghĩa Lênin” khi nào?",
    "answer": "Cuối những năm 20 của thế kỷ XX"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh coi nguyên tắc tự phê bình và phê bình trong hoạt động của Đảng là việc làm như thế nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Là việc làm thường xuyên"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Quan sơn muôn dặm một nhà; Bốn phương vô sản đều là anh em” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tốc chủ quan nào giúp Hồ Chí Minh hiểu sâu sắc chủ nghĩa đế quốc, chủ nghĩa thực dân và chế độ thực dân không chỉ qua tìm hiểu trên cácc loại tài liệu, sách, báo, radio mà còn hiểu biết sâu sắc về chúng qua cuộc sống và hoạt động thực tiễn tại các cường quốc đế quốc?",
    "answer": "Tài năng hoạt động, tổng kết thực tiễn phát triển lý luận"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Sức mạnh thời đại, theo tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Sức mạnh của phong trào cách mạng thế giới; sức mạnh chủ nghĩa Mác - Lênin và sự thắng lợi của cách mạng Tháng Mười năm 1917."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Nhà nước Việt Nam mới - Nhà nước Việt Nam dân chủ cộng hòa mang bản chất của giai cấp nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Giai cấp công nhân"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng đoàn kết vì thắng lợi của cách mạng Việt Nam của Hồ Chí Minh đã định hướng cho việc hình thành mấy tầng mặt trận?",
    "answer": "4 tầng mặt trận"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Trung thành với sự nghiệp dựng nước, giữ nước, trung thành với con đường đi lên của đất nước; suốt đời phấn đấu cho Đảng, cách mạng, thuộc phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, một Đảng cách mạng chân chính sẽ là một Đảng như thế nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Là một Đảng luôn đặt lợi ích của Đảng và giai cấp lên trên hết"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong Nhà nước dân chủ mới, nhân dân thực thi quyền lực thông qua mấy hình thức? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "2 hình thức"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc cách mạng nào thắng lợi đã mở ra một thời đại mới trong lịch sử loài người – thời đại quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội trên phạm vi toàn thế giới, mở ra con đường giải phóng cho các dân tôc áp bức trên thế giới?",
    "answer": "Cách mạng Tháng Mười Nga"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Nhà Nước “vì dân” theo quan điểm của Hồ Chí Minh được hiểu là? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Tất cả quyền lực trong Nhà nước thuộc về cán bộ công chức Nhà nước, họ là những người quyết định vận mệnh của dân tộc."
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Vì lẽ sinh tồn cũng như mục đích của cuộc sống, loài người mới sáng tạo và phát minh ra ngôn ngữ, chữ viết, đạo đức, pháp luật, khoa học, tôn giáo, văn học, nghệ thuật, những công cụ cho sinh hoạt hằng ngày về mặc, ăn, ở và các phương thức sử dụng. Toàn bộ những sáng tạo và phát minh đó tức là văn hóa. Văn hóa là sự tổng hợp của mọi phương thức sinh hoạt cùng với biểu hiện của nó mà loài người đã sản sinh ra nhằm thích ứng những nhu cầu đời sống và đòi hỏi của sự sinh tồn” được Hồ Chí Minh đưa ra trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Nhật ký trong tù"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, thực hiện đoàn kết quốc tế để làm gì?",
    "answer": "Thực hiện đoàn kết quốc tế nhằm kết hợp sức mạnh dân tộc với sức mạnh thời đại, tạo sức mạnh tổng hợp cho cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Bạo lực là bà đỡ của một chế độ xã hội cũ đang thai nghén một chế độ mới”, của ai?",
    "answer": "C.Mác."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Trong kháng chiến chống đế quốc, thực dân, tư tưởng Hồ Chí Minh định hướng cho việc hình thành bốn tầng mặt trận. Mặt trận nào sau đây nằm trong bốn tầng mặt trận đó?",
    "answer": "Mặt trận đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, không tư lợi, hoàn toàn vì lợi ích chung, không thiên tư, thiên vụ, công tâm thuộc về phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Chí công vô tư"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là một trong những phương thức xây dựng khối đại đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Thành lập đoàn thể, tổ chức quần chúng phù hợp với từng đối tượng để tập hợp quần chúng."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nguyên tắc xây dựng đạo đức nào là đòi hỏi của nền đạo đức mới, thể hiện tính nhân đạo chiến đấu vì mục tiêu của sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Xây đi đôi với chống"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định nền tảng của khối đại đoàn kết dân tộc nhằm thực hiện cách mạng giải phóng dân tộc là gì?",
    "answer": "Liên minh công – nông."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, một Đảng cách mạng chân chính sẽ là một Đảng như thế nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Là một Đảng trong sạch, vững mạnh, làm tròn sứ mệnh lịch sử do nhân dân, dân tộc giao phó"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Đảng ta khẳng định Đảng lấy chủ nghĩa Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh làm nền tảng tư tưởng, kim chỉ nam cho hành động tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng muốn vững thì phải có chủ nghĩa làm cốt, trong đảng ai cũng phải hiểu, ai cũng phải theo chủ nghĩa ấy. Đảng mà không có chủ nghĩa cũng như người không có trí khôn, tàu không có bàn chỉ nam. Bây giờ học thuyết nhiều, chủ nghĩa nhiều, nhưng chủ nghĩa chân chính nhất, chắc chắn nhất, cách mệnh nhất là chủ nghĩa Lênin”, đề cập đến vấn đề gì trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Nền tảng tư tưởng của Đảng"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa văn hóa theo nghĩa rộng được Hồ Chí Minh đề cập đến trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Nhật ký trong tù"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào trong sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Đại đoàn kết dân tộc là một mục tiêu, nhiệm vụ hàng đầu của cách mạng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Giai đoạn lịch sử nào giúp Hồ Chí Minh xác định bản chất, thủ đoạn, tội ác của chủ nghĩa thực dân và tình cảnh nhân dân các nước thuộc địa?",
    "answer": "Từ năm 1911 đến năm 1917, từ Pháp, Hồ Chí Minh đến nhiều nước trên thế giới như Mỹ (1912); Anh (1913, 1917)."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, cách mệnh muốn thành công trước hết phải có gì? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Đảng cách mệnh"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Phong trào nào thể hiện: Hồ Chí Minh sớm có tư tưởng yêu nước và thể hiện rõ tư tưởng yêu nước trong hành động",
    "answer": "Chống thuế ở Trung Kỳ (năm 1908)"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình lãnh đạo xây dựng Nhà nước dân chủ mới, Hồ Chí Minh thường nói đến các tiêu cực nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Mất đoàn kết trong tổ chức đảng"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh trở về nước sau 30 năm hoạt động khi nào?",
    "answer": "1/1941"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng với một trong những nội dung của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, “Dân chủ” được hiểu như thế nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Dân là chủ và dân làm chủ"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị truyền thống nào là giá trị xuyên suốt trong những truyền thống tốt đẹp của dân tộc Việt Nam.",
    "answer": "Chủ nghĩa yêu nước"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, khi nhân dân thực thi quyền lực thông qua hình thức dân chủ gián tiếp, cần phải quán triệt quan điểm nào? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Nhân dân phải tuân thủ những quyết sách đã được đội ngũ cán bộ trong bộ máy nhà nước thông qua"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Hội phản đế đồng minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1930"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung văn hóa phục vụ quần chúng nhân dân thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì trong tư tưởng của Người về văn hóa?",
    "answer": "Quan niệm của Hồ Chí Minh về vai trò của văn hóa"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là một trong những nội dung thể hiện Đảng văn minh?",
    "answer": "Đảng văn minh là một Đảng tiêu biểu cho lương tâm, trí tuệ, danh dự của dân tộc."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận Việt Minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1941"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là truyền thống tốt đẹp của dân tộc Việt Nam là nền tảng tư tưởng, điểm xuất phát và động lực thúc đẩy Hồ Chí Minh ra đi tìm đường cứu nước, và tìm thấy ở chủ nghĩa Mác - Lênin con đường cứu nước, cứu dân",
    "answer": "Chủ nghĩa yêu nước"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam cần thực hiện nhiệm vụ nào?",
    "answer": "Đấu tranh cải tạo, xóa bỏ tàn tích của chế độ xã hội cũ, xây dựng các yếu tố mới phù hợp với quy luật tiến lên chủ nghĩa xã hội trên tất cả các lĩnh vực của đời sống"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Trước Cách mạng Tháng Tám năm 1945, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng nền văn hóa dân tộc với mấy nội dung?",
    "answer": "5 nội dung"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những nguyên tắc xây dựng chủ nghĩa xã hội trong thời kỳ quá độ theo tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Xây đi đôi với chống"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Đoạn trích sau được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Nước Việt Nam có quyền hướng tự do và độc lập, và sự thật đã thành một nước tự do độc lập. Toàn thể dân tộc Việt Nam quyết đem tất cả tinh thần và lực lượng, tính mạng và của cải để giữ vững quyền tự do, độc lập ấy”?",
    "answer": "Tuyên ngôn độc lập"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong sạch, không tham lam, luôn tôn trọng giữ gìn của công và của dân thuộc về phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Liêm"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh ví cái gì với “ngọc càng mài càng sáng, vàng càng luyện càng trong”?",
    "answer": "Đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh về Nhà nước Dân chủ mới ở Việt Nam, bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước thống nhất với tính nhân dân và tính dân tộc được thể hiện ở mấy phương diện? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "3 phương diện"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác - Lênin, Đảng cộng sản ra đời là sự kết hợp của những nhân tố nào? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội khoa học với phong trào công nhân"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Trong các luận điểm sau đây, luận điểm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "“Tất cả dân tộc trên thế giới đều sinh ra bình đẳng, dân tộc nào cũng có quyền sống, quyền sung sướng và quyền tự do”."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Sức mạnh dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Là sự tổng hợp của các yếu tố vật chất và tinh thần, song trước hết là sức mạnh của chủ nghĩa yêu nước và ý thức tự lực, tự cường dân tộc; sức mạnh của tinh thần đoàn kết; của ý chí đấu tranh cho độc lập tự do."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Khi thực hành tập thể lãnh đạo, cá nhân phụ trách, Hồ Chí Minh lưu ý mấy điều cần tránh trong hoạt động của Đảng? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "2 điều"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Ý nghĩa của việc học tập môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Góp phần nâng cao năng lực tư duy lý luận"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Khi bàn về nguyên tắc kỷ luật nghiêm minh, tự giác trong hoạt động của Đảng, Hồ Chí Minh cho rằng, kỷ luật của Đảng là kỷ luật tự giác. Điều này có được là nhờ vào yếu tố nào sau đây? Lựa chọn đáp án đúng.",
    "answer": "Là do lòng tự giác của đảng viên về nhiệm vụ của họ đối với Đảng."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh phẩm chất đạo đức nào được bắt nguồn từ bản chất của giai cấp công nhân, nhằm vào mối quan hệ rộng lớn vượt ra khỏi giới hạn quốc gia dân tộc?",
    "answer": "Tinh thần quốc tế trong sáng"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Câu nói “ Quan trường là nô lệ trong những người nô lệ, lại càng nô lệ hơn” là của ai?",
    "answer": "Nguyễn Sinh Sắc"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh nghiên cứu “Sơ thảo lần thứ nhất luận cương về những vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa” của Lênin khi nào?",
    "answer": "7/1920"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Nói chung thì các dân tộc phương Đông đều giàu tình cảm, và đối với họ một tấm gương sống còn giá trị hơn một trăm bài diễn văn tuyên truyền” thể hiện quan điểm của Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Nguyên tắc xây dựng đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, để trở thành Đảng là đạo đức, là văn minh, yêu cầu đối với đội ngũ cán bộ, đảng viên của Đảng phải có những phẩm chất nào sau đây? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Phải có lòng nhẫn nhịn"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, phầm chất đạo đức nào là một trong những phẩm chất quan trọng nhất của đạo đức cộng sản chủ nghĩa?",
    "answer": "Tinh thần quốc tế trong sáng"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào không thuộc quan điểm của Hồ Chí Minh về vai trò của văn hóa?",
    "answer": "Văn hóa là vấn đề mang tính sách lược"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào không phải là nội hàm cơ bản của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Các giai đoạn hình thành, phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "\"Đại đoàn kết tức là trước hết phải đoàn kết đại đa số nhân dân, mà đại đa số nhân dân ta là Công nhân, nông dân và các tầng lớp lao động khác. Đó là cái gốc của đại đoàn kết. Nó cũng như cái nền của nhà, gốc của cây. Nhưng đã có nền vững, gốc tốt, còn phải đoàn kết các tầng lớp nhân dân khác\", trong đoạn trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì về đại đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Lực lượng đại đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những lực lượng của đoàn kết quốc tế theo Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Phong trào đấu tranh giải phóng dân tộc."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với các lực lượng tiến bộ trên thế giới, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Hòa bình trong công lý"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, Nhà nước pháp quyền được hiểu là gì? Lựa chọn đáp án sai.",
    "answer": "Nhà nước quản lý xã hội bằng quy phạm đạo đức và tôn giáo"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nền tảng của khối đại đoàn kết dân tộc là ai?",
    "answer": "Liên minh công – nông – trí thức."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm lịch sử - cụ thể trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Xem xét sự vật trong mối liên hệ lịch sử căn bản; sự xuất hiện, trải qua những giai đoạn phát triển chủ yếu nào"
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy đã khẳng định: “tư tưởng Hồ Chí Minh chính là kết quả sự vận dụng sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin trong điều kiện cụ thể của nước ta và trong thực tế tư tưởng Hồ Chí Minh đã trở thành tài sản tinh thần quý báu của Đảng và của cả dân tộc”?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": false,
    "question": ". Nhiệm vụ nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng với một trong những nội dung của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương “ỷ pháp cầu tiến bộ”, khai thông dân trí, nâng cao dân khí trên cơ sở đó mà tính chuyện giải phóng dân tộc là quan điểm của nhà cách mạng nào?",
    "answer": "Phan Châu Trinh"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc cách mạng nào được coi là “mở ra trước mắt họ thời đại cách mạng chống đế quốc, thời đại giải phóng dân tộc”?",
    "answer": "Cách mạng Tháng Mười Nga"
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị truyền thống nào là cơ sở quan trọng nhất giúp Hồ Chí Minh xây dựng hệ thống quan điểm của mình?",
    "answer": "Chủ nghĩa yêu nước"
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị của tư tưởng Hồ Chí Minh đối với dân tộc là?",
    "answer": "Tài sản tinh thần vô giá của dân tộc Việt Nam"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": false,
    "question": "Ai là người bàn nhiều về cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa đế quốc?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": false,
    "question": "Thực chất của vấn đề dân tộc thuộc địa trong địa trong tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân, giải phóng dân tộc"
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": false,
    "question": ". Đoạn trích sau được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Nước Việt Nam có quyền hướng tự do và độc lập, và sự thật đã thành một nước tự do độc lập. Toàn thể dân tộc Việt Nam quyết đem tất cả tinh thần và lực lượng, tính mạng và của cải để giữ vững quyền tự do, độc lập ấy”?",
    "answer": "Tuyên ngôn độc lập"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đối tượng của cách mạng ở thuộc địa là?",
    "answer": "Chủ nghĩa thực dân và tay sai phản động"
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, mục tiêu cao nhất của chủ nghĩa xã hội là?",
    "answer": "Không ngừng nâng cao đời sống vật chất và tinh thần cho nhân dân"
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": false,
    "question": ". Theo Hồ Chí Minh một trong những động lực quan trọng kích thích người lao động sản xuất và bảo đảm công bằng là gì ?",
    "answer": "Phân phối theo lao động"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, độn g lực quan trọng nhất của chủ nghĩa xã hội là?",
    "answer": "Con người"
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": false,
    "question": "“Phát huy đầy đủ tính sáng tạo của hàng triệu quần chúng nhân dân xây dựng Chủ nghĩa xã hội, vì Chủ nghĩa xã hội chỉ có thể xây dựng được với sự giác ngộ đầy đủ và lao động sáng tạo của hàng chục triệu người”. Ở câu nói trên, Hồ Chí Minh đề cập tới vấn đề gì trong cách mạng XHCN ở nước ta?",
    "answer": "Một trong những biện pháp quan trọng để xây dựng Chủ nghĩa xã hội."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": false,
    "question": "Xây dựng Đảng về đường lối chính trị thuộc nội dung nào trong công tác xây dựng Đảng?",
    "answer": "Xây dựng Đảng về chính trị"
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong xây dựng Đảng cần tuân thủ những nguyên tắc nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định Đảng cộng sản Việt Nam ra đời là sự kết hợp của 3 nhân tố: chủ nghĩa Mác - Lênin, phong trào công nhân, phong trào yêu nước trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Ba mươi năm hoạt động của Đảng"
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": false,
    "question": "Hội phản đế đồng minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1930"
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": false,
    "question": "Trong các luận điểm sau sau đây của Hồ Chí Minh, luận điểm nào nhấn mạnh yếu tố nhân văn trong đại đoàn kết?",
    "answer": "Đối với những đồng bào lạc lối lầm đường, ta phải lấy tình thân ái mà cảm hóa họ."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, điều kiện để thực hiện đại đoàn kết dân tộc là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào trong sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Là vấn đề có ý nghĩa chiến lược, quyết định thành công của cách mạng"
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau đây thuộc tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Ở nước ta chính quyền là của dân, do nhân dân làm chủ”?",
    "answer": "Thường thức chính trị"
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, “gốc của mọi công việc” là?",
    "answer": "Cán bộ"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc Tổng tuyển cử bầu Quốc hội khóa I của Việt Nam diễn ra khi nào?",
    "answer": "6/1/1946"
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam không lãnh đạo nhà nước bằng những phương thức nào?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo bằng Hiến pháp, pháp luật"
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, giải phóng con người là giải phóng như thế nào?",
    "answer": "Giải phóng con người khỏi áp bức, bất công"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": false,
    "question": ". Văn hóa đời sống thực chất là đời sống mới được Hồ Chí Minh đề cập đến với nội dung gì?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nền văn hóa dân tộc có tính chất gì?",
    "answer": "Tính dân tộc"
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào sau đây không thuộc quan điểm Hồ Chí Minh về văn hóa văn nghệ?",
    "answer": "Văn nghệ phải phục vụ cho đại chúng."
  },
  {
    "id": 331,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: Thực tiễn không có lý luận hướng dẫn thì thành thực tiễn mù quáng, dễ mắc bệnh chủ quan; lý luận mà không liên hệ với thực tiễn là lý luận suông đề cập đến nguyên tắc phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Quan điểm thực tiễn và nguyên tắc lý luận gắn liền với thực tiễn"
  },
  {
    "id": 332,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng với một trong những nội dung của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh là kết quả của sự vận dụng sáng tạo và phát triển chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể nước ta."
  },
  {
    "id": 333,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào là dấu mốc quan trọng đánh dấu sự phát triển nhận thức của Đảng về vai trò của tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 334,
    "premium": false,
    "question": ". Đoạn trích sau đây thuộc tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Lúc bấy giờ, tôi ủng hộ cách mạng Tháng Mười chỉ là theo cảm tính tự nhiên... Tôi kính yêu Lênin vì Lênin là một người yêu nước vĩ đại đã giải phóng đồng bào mình...”?",
    "answer": "Con đường dẫn tôi đến chủ nghĩa Lênin"
  },
  {
    "id": 335,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh nhận xét về phong trào nào “đưa hổ cửa trước, rước beo cửa sau”?",
    "answer": "Phong trào Đông Du của Phan Bội Châu"
  },
  {
    "id": 336,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh bắt gặp Sơ thảo lần thứ nhất luận cương về những vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa khi nào?",
    "answer": "7/1920"
  },
  {
    "id": 337,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời gian 30 năm hoạt động ở nước ngoài, Hồ Chí Minh đã đến và hoạt động tại Thái Lan trong khoảng thời gian nào?",
    "answer": "1928 - 1929"
  },
  {
    "id": 338,
    "premium": false,
    "question": "Trong những luận điểm sau đây của Hồ Chí Minh về độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội, luận điểm nào bị ghi thiếu nội dung?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc muốn thắng lợi phải làm hai nhiệm vụ tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng"
  },
  {
    "id": 339,
    "premium": false,
    "question": "Trong cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng cộng sản Việt Nam. Hồ Chí Minh viết: “Làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản” thực chất là gì?",
    "answer": "Cuộc cách mạng với nội dung dân tộc, dân chủ và chủ nghĩa xã hội."
  },
  {
    "id": 340,
    "premium": false,
    "question": "Ai là người bàn nhiều về cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa tư bản?",
    "answer": "C.Mác"
  },
  {
    "id": 341,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Dù phải hy sinh tới đâu, dù phải đốt cháy cả dãy Trường Sơn cũng phải kiên quyết giành cho được độc lập” được Hồ Chí Minh đưa ra khi nào?",
    "answer": "8/1945"
  },
  {
    "id": 342,
    "premium": false,
    "question": ". Phương diện tiếp cận bao trùm của Hồ Chí Minh về chủ nghĩa xã hội?",
    "answer": "Từ phương diện văn hóa"
  },
  {
    "id": 343,
    "premium": false,
    "question": ". Đoạn trích: “Điều mong muốn cuối cùng của tôi là: Toàn Đảng, toàn dân ta phấn đấu xây dựng một nước Việt Nam hòa bình, thống nhất, độc lập, dân chủ và giàu mạnh, và góp phần xứng đáng vào sự nghiệp cách mạng thế giới” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Mục tiêu của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 344,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Hồ Chí Minh: “Mục đích của chủ nghĩa xã hội là gì? Nói một cách đơn giản và dễ hiểu là: không ngừng nâng cao đời sống vật chất và tinh thần của nhân dân, trước hết là nhân dân lao động” đề cập đến vấn đề gì?",
    "answer": "Mục tiêu cao nhất của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 345,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, phát triển lĩnh vực nào mới thực sự là nhiệm vụ trọng tâm trong suốt thời kỳ quá độ ở nước ta?",
    "answer": "Công nghiệp"
  },
  {
    "id": 346,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng cầm quyền, dân là chủ” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Mối quan hệ giữa Đảng với dân"
  },
  {
    "id": 347,
    "premium": false,
    "question": "Tác phẩm “Đường cách mệnh” của Hồ Chí Minh được xuất bản khi nào?",
    "answer": "1927"
  },
  {
    "id": 348,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng vừa là người lãnh đạo, vừa là người đầy tớ thật trung thành của nhân dân” thuộc nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Quan niệm về Đảng cộng sản Việt Nam cầm quyền"
  },
  {
    "id": 349,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với các lực lượng tiến bộ trên thế giới, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Hòa bình trong công lý"
  },
  {
    "id": 350,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: Mặt trận dân tộc thống nhất phải được xây dựng trên nền tảng khối liên minh công – nông – trí thức, đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng, thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về nội dung gì?",
    "answer": "Nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất"
  },
  {
    "id": 351,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với các dân tộc trên thế giới, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Độc lập, tự do và quyền bình đẳng"
  },
  {
    "id": 352,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, hiệp thương dân chủ là nguyên tắc hoạt dộng của tổ chức nào?",
    "answer": "Mặt trận dân tộc thống nhất"
  },
  {
    "id": 353,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh thì “Dân chủ” được hiểu như thế nào?",
    "answer": "Dân là chủ, dân làm chủ"
  },
  {
    "id": 354,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, tiêu chuẩn quan trọng nhất của người cán bộ là?",
    "answer": "Tuyệt đối trung thành với cách mạng"
  },
  {
    "id": 355,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng về xây dựng một nhà nước mới ở Việt Nam là một nhà nước do nhân dân lao động làm chủ là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 356,
    "premium": false,
    "question": "Theo chủ nghĩa Mác - Lênin, nhà nước bao giờ cũng mang bản chất của giai cấp nào?",
    "answer": "Giai cấp thống trị"
  },
  {
    "id": 357,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình xây dựng nền văn hóa giáo dục ở Việt Nam, Hồ Chí Minh đã đưa ra một hệ thống quan điểm định hướng cho nền giáo dục phát triển đúng hướng. Quan điểm nào dưới đây không phải của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Kết quả giáo dục."
  },
  {
    "id": 358,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung “bồi dưỡng những tư tưởng đúng đắn và những tình cảm cao đẹp” thuộc vấn đề gì của văn hóa?",
    "answer": "Chức năng của văn hóa"
  },
  {
    "id": 359,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm “Văn hóa soi đường cho quốc dân đi”của Hồ Chí Minh là muốn nói đến vấn đề chung nào của văn hóa?",
    "answer": "Chức năng của văn hóa"
  },
  {
    "id": 360,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, tính dân tộc của nền văn hóa được thể hiện ở những nội dung nào?",
    "answer": "Văn hóa vừa mang tính hiện đại, vừa mang tính kế thừa"
  },
  {
    "id": 361,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: Muốn thực sự hiểu được sự vật thì cần phải nhìn bao quát và nghiên cứu tất cả các mặt, tất cả mối liên hệ và “quan hệ gián tiếp” của sự vật đó; đề cập đến nguyên tắc phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Quan điểm toàn diện và hệ thống"
  },
  {
    "id": 362,
    "premium": false,
    "question": "Thuật ngữ tư tưởng trong khái niệm “tư tưởng Hồ Chí Minh” được hiểu theo nghĩa nào?",
    "answer": "Hệ thống những quan niệm, quan điểm, luận điểm được xây dựng trên nền tảng triết học nhất quán, được hình thành trên cơ sở thực tiễn và trở lại chỉ đạo thực tiễn, cái tạo hiện thực."
  },
  {
    "id": 363,
    "premium": false,
    "question": "Đảng ta khẳng định Đảng lấy chủ nghĩa Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh làm nền tảng tư tưởng, kim chỉ nam cho hành động tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 364,
    "premium": false,
    "question": "Quốc tể cộng sản (Quốc tế III) ra đời khi nào?",
    "answer": "3/1919"
  },
  {
    "id": 365,
    "premium": false,
    "question": "Khi thực dân Pháp xâm lược Việt Nam, mâu thuẫn cơ bản chi phối đời sống xã hội Việt Nam lúc bấy giờ là?",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa toàn thể dân tộc Việt Nam và thực dân Pháp xâm lược cùng bọn tay sai"
  },
  {
    "id": 366,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào thuộc nhân tố chủ quan giúp Hồ Chí Minh hình thành nên hệ thống tư tưởng của mình?",
    "answer": "Phẩm chất đạo đức và năng lực hoạt động thực tiễn"
  },
  {
    "id": 367,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Chỉ có những người cách mạng chân chính mới thu hái được những hiểu biết quý báu của các đời trước để lại” là của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 368,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Trước hết phải có đảng cách mệnh, để trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp mọi nơi. Đảng có vững cách mệnh mới thành công, cũng như người cầm lái có vững thì thuyền mới chạy”?",
    "answer": "Đường cách mệnh"
  },
  {
    "id": 369,
    "premium": false,
    "question": "Mâu thuẫn chủ yếu trong xã hội thuộc địa phương Đông là mâu thuẫn gì?",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa dân tộc bị áp bức với chủ nghĩa thực dân"
  },
  {
    "id": 370,
    "premium": false,
    "question": "Trong tác phẩm Đường cách mệnh, Hồ Chí Minh cho rằng muốn làm cách mạng thì trước hết phải có?",
    "answer": "Đảng cách mạng"
  },
  {
    "id": 371,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Sự giải phóng của giai cấp công nhân phải là sự nghiệp của bản thân giai cấp công nhân” là của ai?",
    "answer": "C.Mác"
  },
  {
    "id": 372,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, mục tiêu chung của chủ nghĩa xã hội là?",
    "answer": "Độc lập tự do cho dân tộc, ấm no hạnh phúc cho nhân dân"
  },
  {
    "id": 373,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, loại hình quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam là?",
    "answer": "Quá độ gián tiếp"
  },
  {
    "id": 374,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, ngành kinh tế nào được coi là cầu nối giữa các ngành kinh tế?",
    "answer": "Thương nghiệp"
  },
  {
    "id": 375,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, khi bước vào thời kỳ quá độ, đặc điểm to nhất của Việt Nam là gì?",
    "answer": "Từ một nước nông nghiệp lạc hậu quá độ lên chủ nghĩa xã hội không phải kinh qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 376,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh sử dụng thuật ngữ nào để chỉ hiện tượng Đảng lãnh đạo xã hội sau khi đã giành được chính quyền nhà nước?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 377,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, công tác gốc của Đảng là?",
    "answer": "Công tác cán bộ"
  },
  {
    "id": 378,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Đảng cộng sản Việt Nam ra đời là sự kết hợp của mấy nhân tố?",
    "answer": "3 nhân tố"
  },
  {
    "id": 379,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, thực hiện đoàn kết quốc tế để làm gì?",
    "answer": "Thực hiện đoàn kết quốc tế nhằm kết hợp sức mạnh dân tộc với sức mạnh thời đại, tạo sức mạnh tổng hợp cho cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 380,
    "premium": false,
    "question": "\"Trong mấy triệu người cũng có người thế này, thế khác, nhưng thế này hay thế khác đều dòng dõi tổ tiên ta. Vậy nên ta phải khoan hồng đại độ. Ta phải nhận rằng đã là con Lạc, cháu Hồng thì ai cũng có ít hay nhiều lòng ái quốc....\", trong luận điểm nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập tới vấn đề gì về đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Điều kiện thực hiện đại đoàn kết dân tộc."
  },
  {
    "id": 381,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, lực lượng nào là nòng cốt trong các lực lượng quốc tế cần đoàn kết?",
    "answer": "Phong trào cộng sản và công nhân thế giới"
  },
  {
    "id": 382,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với phong trào cộng sản và công nhân quốc tế, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội; thực hiện đoàn kết thống nhất trên nền tảng chủ nghĩa Mác - Lênin và chủ nghĩa quốc tế vô sản có lý, có tình"
  },
  {
    "id": 383,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, để tiêu diệt bệnh tham ô, lãng phí, trước hết cần tẩy sạch căn bệnh nào?",
    "answer": "Quan liêu"
  },
  {
    "id": 384,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, căn bệnh nào “làm cho chúng ta chỉ biết khai hội, viết chỉ thị, xem báo cáo trên giấy, chứ không kiểm tra đến nơi đến chốn”?",
    "answer": "Quan liêu"
  },
  {
    "id": 385,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, trong đời sống xã hội, dân chủ trong lĩnh vực nào là quan trọng nhất?",
    "answer": "Chính trị"
  },
  {
    "id": 386,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau đây thuộc tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Nhân dân là ông chủ nắm chính quyền. Nhân dân bầu ra đại biểu thay mặt mình thi hành chính quyền ấy. Thế là dân chủ”?",
    "answer": "Thường thức chính trị"
  },
  {
    "id": 387,
    "premium": false,
    "question": "Trong quan điểm của Hồ Chí Minh về chiến lược trồng người. Luận điểm nào dưới đây không đúng với tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Chiến lược trồng người là yếu tố tiên quyết đối với sự phát triển đất nước."
  },
  {
    "id": 388,
    "premium": false,
    "question": "Vấn đề nào không thuộc Năm điểm lớn định hướng cho việc xây dựng nền văn hóa dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Xây dựng xã hội: xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 389,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa văn hóa được Hồ Chí Minh đưa ra khi nào?",
    "answer": "8/1943"
  },
  {
    "id": 390,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Cũng như sông thì có nguồn mới có nước, không có nguồn thì sông cạn. Cây phải có gốc, không có gốc thì cây héo. Người cách mạng phải có đạo đức, không có đạo đức thì dù tài giỏi mấy cũng không lãnh đạo được nhân dân” thuộc nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Vai trò của đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 391,
    "premium": false,
    "question": "Môn học tư tưởng Hồ Chí Minh có mối quan hệ như nào với môn học Những nguyên lý cơ bản của chủ nghĩa Mác - Lênin và môn Đường lối cách mạng của Đảng cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Quan hệ gắn bó chặt chẽ, biện chứng"
  },
  {
    "id": 392,
    "premium": false,
    "question": "Hiện nay tồn tại mấy phương thức tiếp cận hệ thống tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "2 phương thức"
  },
  {
    "id": 393,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào KHÔNG PHẢI là nhiệm vụ nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Hệ thống các quan điểm, quan niệm, lý luận về cách mạng Việt Nam trong dòng chảy thời đại mới mà cốt lõi là tư tưởng về độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội"
  },
  {
    "id": 394,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào thuộc nhân tố chủ quan giúp Hồ Chí Minh hình thành nên hệ thống tư tưởng của mình?",
    "answer": "Khả năng tư duy và trí tuệ của Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 395,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Dân ta có một lòng nồng nàn yêu nước. Đó là một truyền thống quý báu của ta. Từ xưa đến nay, mỗi khi Tổ quốc bị xâm lăng, thì tinh thần ấy lại sôi nổi, nó kết thành một làn sóng vô cùng mạnh mẽ, to lớn, nó lướt qua mọi sự nguy hiểm, khó khăn, nó nhấn chìm tất cả lũ bán nước và cướp nước” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 396,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện đánh dấu bước chuyển về chất trong tư tưởng của Nguyễn Ái Quốc: Từ chủ nghĩa yêu nước đến với chủ nghĩa Lênin, từ giác ngộ dân tộc đến giác ngộ giai cấp, từ người yêu nước trở thành người cộng sản?",
    "answer": "Tham dự Đại hội lần thứ XVIII của Đảng xã hội Pháp"
  },
  {
    "id": 397,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nguồn gốc của những đau khổ và áp bức dân tộc là ở đâu?",
    "answer": "Ở tại “chính quốc”, ở nước đế quốc đang thống trị dân tộc mình"
  },
  {
    "id": 398,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong cuộc cách mạng giải phóng dân tộc, lực lượng nào “là gốc cách mệnh”?",
    "answer": "Giai cấp công nhân và giai cấp nông dân"
  },
  {
    "id": 399,
    "premium": false,
    "question": ". “ Công nông là tay không, chân không rồi, nếu thua thì chỉ mất một kiếp khổ, nếu được thì được cả thế giới, cho nên họ gan góc”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về cách mạng giải phóng dân tộc ?",
    "answer": "Tinh thần cách mạng triệt để của giai cấp công nhân, nông dân ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 400,
    "premium": false,
    "question": ". Trong quá trình tìm tòi con đường cứu nước, tại sao Hồ Chí Minh không lựa chọn đi theo con đường cách mạng của các nước Anh, Pháp, Mỹ?",
    "answer": "Đây là những cuộc cách mạng không đến nơi"
  },
  {
    "id": 401,
    "premium": false,
    "question": ". Luận điểm sau của Hồ Chí Minh nhằm đề cập đến vấn đề gì trong cách mạng giải phóng dân tộc: “Làm cho các dân tộc thuộc địa, từ trước đến nay vẫn cách biệt nhau, hiểu biết nhau hơn và đoàn kết lại để đặt cơ sở cho một Liên minh phương Đông tương lai, khối liên minh này sẽ là một trong những cái cánh của cách mạng vô sản”?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc cần được tiến hành chủ động, sáng tạo và có khả năng giành thắng lợi trước cách mạng vô sản ở chính quốc"
  },
  {
    "id": 402,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam có tính chất phức tạp và khó khăn vì những lý do nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 403,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, cơ sở để thực hiện công nghiệp hóa trong thời kỳ quá độ ở nước ta là gì ?",
    "answer": "Phát triển nông nghiệp toàn diên, vững chắc, một hệ thống tiểu thủ công nghiệp đa dạng."
  },
  {
    "id": 404,
    "premium": false,
    "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, cơ cấu ngành kinh tế cần xây dựng trong thời kỳ quá độ ở Việt Nam là?",
    "answer": "Nông – công - thương"
  },
  {
    "id": 405,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trên lĩnh vực chính trị, trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam cần phát huy sức mạnh của tổ chức chính trị nào là quan trọng nhất?",
    "answer": "Đảng"
  },
  {
    "id": 406,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau của Hồ Chí Minh: “Cách mệnh trước hết phải có cái gì? Trước hết phải có đảng cách mệnh, để trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp mọi nơi. Đảng có vững cách mệnh mới thành công cũng như người cầm lái có vững thuyền mới chạy” được trích trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Đường cách mệnh"
  },
  {
    "id": 407,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình Đảng lấy chủ nghĩa Mác - Lênin làm “cốt”, theo Hồ Chí Minh cần lưu ý những vấn đề gì?",
    "answer": "Không ngừng tổng kết kinh nghiệm của Đảng mình, học tập kinh nghiệm của các Đảng cộng sản anh em"
  },
  {
    "id": 408,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam trở thành Đảng cầm quyền khi nào?",
    "answer": "1945"
  },
  {
    "id": 409,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng Hồ Chí Minh về đoàn kết là đặt cơ sở cho việc hình thành mấy tầng mặt trận đoàn kết?",
    "answer": "4 tầng mặt trận"
  },
  {
    "id": 410,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đoàn kết dân tộc là đoàn kết những ai?",
    "answer": "Đoàn kết những người Việt Nam yêu nước"
  },
  {
    "id": 411,
    "premium": false,
    "question": "Trong kháng chiến chống đế quốc, thực dân, tư tưởng Hồ Chí Minh định hướng cho việc hình thành bốn tầng mặt trận. Mặt trận nào sau đây nằm trong bốn tầng mặt trận đó?",
    "answer": "Mặt trận đoàn kết Việt – Miên - Lào"
  },
  {
    "id": 412,
    "premium": false,
    "question": "Trong đoàn kết quốc tế, theo Hồ Chí Minh cần phải đoàn kết với những lực lượng nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 413,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh coi những căn bệnh nào là “bạn đồng minh của thực dân và phong kiến”?",
    "answer": "Tham ô, lãng phí, quan liêu"
  },
  {
    "id": 414,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh đã mấy lần tham gia soạn thảo Hiến pháp?",
    "answer": "2 lần"
  },
  {
    "id": 415,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, căn bệnh nào là căn bệnh gốc sinh ra bệnh tham ô, lãng phí?",
    "answer": "Quan liêu"
  },
  {
    "id": 416,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước được thể hiện ở nội dung nào?",
    "answer": "Nhà nước do Đảng cộng sản lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 417,
    "premium": false,
    "question": "Trong Năm điểm lớn định hướng cho việc xây dựng nền văn hóa dân tộc, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng vấn đề luân lý với nội dung gì?",
    "answer": "Biết hy sinh mình, làm lợi cho quần chúng"
  },
  {
    "id": 418,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, “liêm” có nghĩa là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 419,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Trung thành với sự nghiệp dựng nước, giữ nước, trung thành với con đường đi lên của đất nước; suốt đời phấn đấu cho Đảng, cách mạng, thuộc phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "id": 420,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Mỗi đảng viên và cán bộ phải thật sự thấm nhuần đạo đức cách mạng, thật sự cần kiệm liêm chính, chí công vô tư. Phải giữ gìn Đảng ta thật trong sạch, phải xứng đáng là người lãnh đạo, là người đầy tớ thật trung thành của nhân dân” được Hồ Chí Minh đề cập đến trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Di chúc"
  },
  {
    "id": 421,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung sau đề cập đến phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh: “Hồ Chí Minh là một nhà lý luận – thực tiễn. Người xây dựng lý luận, vạch ra cương lĩnh, đường lối, chủ trương cách mạng và trực tiếp tổ chức, lãnh đạo thực hiện. Từ thực tiễn, Người tổng kết, bổ sung để hoàn chỉnh và phát triển lý luận, cho nên tư tưởng Hồ Chí Minh mang tính cách mạng, luôn luôn sáng tạo, không rập khuôn giáo điều”?",
    "answer": "Kết hợp nghiên cứu các tác phẩm với thực tiễn chỉ đạo cách mạng của Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 422,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa Tư tưởng Hồ Chí Minh: “tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam, từ cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân đến cách mạng xã hội chủ nghĩa; là kết quả của sự vận dụng sáng tạo và phát triển chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể nước ta, đồng thời là sự kết tinh tinh hoa dân tộc và trí tuệ thời đại nhằm giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp và giải phóng con người” đề cập đến nội dung nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 423,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện Đại hội Đảng lần thứ XI có ghi: “Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam, kết quả sự vận dụng phát triển sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể của nước ta, kế thừa và phát triển các giá trị truyền thống tốt đẹp của dân tộc, tiếp thu tinh hoa văn hóa nhân loại, là tài sản tinh thàn vô cùng to lớn và quý giá của Đảng và dân tộc ta, mãi mãi soi dường cho sự nghiệp cách mạng của nhân dân ta giành thắng lợi”, trong định nghĩa này Đảng ta đã làm rõ được những vấn đề nào thuộc nội hàm khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 424,
    "premium": false,
    "question": "Liên bang cộng hòa xã hội chủ nghĩa Xô Viết (Liên Xô) ra đời khi nào?",
    "answer": "1922"
  },
  {
    "id": 425,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng vị tha, từ bi bác ái, cứu khổ cứu nạn là ưu điểm của học thuyết, tôn giáo nào?",
    "answer": "Phật giáo"
  },
  {
    "id": 426,
    "premium": false,
    "question": "Cách mạng Tháng Mười Nga nổ ra vào năm nào?",
    "answer": "1917"
  },
  {
    "id": 427,
    "premium": false,
    "question": ". Quốc tế cộng sản thừa nhận và sửa chữa những sai lầm của khuynh hướng “tả” tại Đại hội lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội VII"
  },
  {
    "id": 428,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Hồ Chí Minh khẳng định: “Hai thứ Cách mạng tuy có khác nhau, nhưng có mối quan hệ chặt chẽ với nhau”. Người muốn nói về mối quan hệ của cuộc cách mạng nào?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc ở thuộc địa và cách mạng vô sản ở chính quốc"
  },
  {
    "id": 429,
    "premium": false,
    "question": "Trong các luận điểm sau đây, luận điểm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "“Tất cả dân tộc trên thế giới đều sinh ra bình đẳng, dân tộc nào cũng có quyền sống, quyền sung sướng và quyền tự do”."
  },
  {
    "id": 430,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Trong lúc này quyền lợi của bộ phận, của giai cấp phải đặt dưới sự sinh tử, tồn vong của quốc gia, của dân tộc. Trong lúc này nếu không giải quyết được vấn đề dân tộc giải phóng, khong đòi được độc lập, tự do cho toàn thể dân tộc, thì chẳng những toàn thể quốc gia dân tộc còn chịu mãi kiếp ngựa trâu, mà quyền lợi của bộ phận, giai cấp đến vạn năm cũng không đòi lại được” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Giải phóng dân tộc tạo tiền đề để giải phóng giai cấp"
  },
  {
    "id": 431,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Tất cả các dân tộc trên thế giới đều sinh ra bình đẳng, dân tộc nào cũng có quyền sống, quyền sung sướng và quyền tự do” được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tuyên ngôn độc lập"
  },
  {
    "id": 432,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh cho rằng: xây dựng nền tảng vật chất và kỹ thuật cho chủ nghĩa xã hội, xây dựng các tiền đề về kinh tế, chính trị, văn hóa, xã hội, tư tưởng cho chủ nghĩa xã hội thuộc vấn đề nào trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam?",
    "answer": "Nhiệm vụ của thời kỳ quá độ"
  },
  {
    "id": 433,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, bước đi trong xây dựng Chủ nghĩa xã hội là gì?",
    "answer": "Tiến dần dần từng bước."
  },
  {
    "id": 434,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác - Lênin, tồn tại mấy loại hình quá độ lên chủ nghĩa xã hội?",
    "answer": "2 loại hình"
  },
  {
    "id": 435,
    "premium": false,
    "question": ". Theo Hồ Chí Minh, mâu thuẫn cơ bản của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam là?",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa nhu cầu phát triển cao của đất nước với thực trạng kinh tế - xã hội quá thấp kém"
  },
  {
    "id": 436,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong nội dung công tác xây dựng Đảng về chính trị, quan trọng nhất là vấn đề gì?",
    "answer": "Xây dựng đường lối chính trị"
  },
  {
    "id": 437,
    "premium": false,
    "question": "Vấn đề nào không thể hiện bản chất giai cấp công nhân của Đảng cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Số lượng Đảng viên là công nhân"
  },
  {
    "id": 438,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Đảng cộng sản Việt Nam ra đời là sự kết hợp của những nhân tố nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác – Lênin, phong trào công nhân và phong trào yêu nước"
  },
  {
    "id": 439,
    "premium": false,
    "question": "Trong kháng chiến chống đế quốc, thực dân, tư tưởng Hồ Chí Minh định hướng cho việc hình thành bốn tầng mặt trận. Mặt trận nào sau đây nằm trong bốn tầng mặt trận đó?",
    "answer": "Mặt trận đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 440,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận Việt Minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1941"
  },
  {
    "id": 441,
    "premium": false,
    "question": ". \"Đại đoàn kết tức là trước hết phải đoàn kết đại đa số nhân dân, mà đại đa số nhân dân ta là Công nhân, nông dân và các tầng lớp lao động khác. Đó là cái gốc của đại đoàn kết. Nó cũng như cái nền của nhà, gốc của cây. Nhưng đã có nền vững, gốc tốt, còn phải đoàn kết các tầng lớp nhân dân khác\", trong đoạn trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì về đại đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Lực lượng đại đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 442,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào trong sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Đại đoàn kết dân tộc vừa là mục tiêu, vừa là nhiệm vụ của Đảng, của dân tộc"
  },
  {
    "id": 443,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam lãnh đạo nhà nước bằng những phương thức nào?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo bằng đường lối"
  },
  {
    "id": 444,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, để xây dựng nhà nước trong sạch, hoạt động có hiệu quả cần khắc phục những căn bệnh nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 445,
    "premium": false,
    "question": "Câu trích: “Bảy xin hiến pháp ban hành Trăm điều phải có thần linh pháp quyền” Được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Việt Nam yêu cầu ca"
  },
  {
    "id": 446,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nhà nước của dân là nhà nước như nào?",
    "answer": "Mọi quyền lực trong xã hội đều thuộc về nhân dân"
  },
  {
    "id": 447,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, tính đại chúng của nền văn hóa được thể hiện ở những nội dung nào?",
    "answer": "Văn hóa hướng tới phục vụ nhân dân"
  },
  {
    "id": 448,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung “mở rộng hiểu biết, nâng cao dân trí” thuộc vấn đề gì của văn hóa?",
    "answer": "Chức năng của văn hóa"
  },
  {
    "id": 449,
    "premium": false,
    "question": ". Luận điểm “nói đi đôi với làm, phải nêu gương về đạo đức” đề cập đến nội dung gì trong tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Các nguyên tắc rèn luyện đạo đức"
  },
  {
    "id": 450,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Hồ Chí Minh: “con người vừa là mục tiêu, động lực của cách mạng”, luận điểm đó thể hiện nội dung tư tưởng nào sau đây?",
    "answer": "Con người là vốn quý nhất, nhân tố quyết định thắng lợi của cách mạng."
  },
  {
    "id": 451,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Hệ thống các quan điểm, quan niệm, lý luận về cách mạng Việt Nam trong dòng chảy thời đại mới mà cốt lõi là tư tưởng về độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội"
  },
  {
    "id": 452,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Quá trình hiện thực hóa các quan điểm, quan niệm, lý luận của Hồ Chí Minh trong thực tiễn cách mạng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 453,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào không phải là nguyên tắc phương pháp luận trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Nguyên tắc lý luận gắn liền với thực tiễn"
  },
  {
    "id": 454,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương cầu ngoại viện, dùng bạo lực để khôi phục độc lập dân tộc là của nhà cách mạng nào?",
    "answer": "Phan Bội Châu"
  },
  {
    "id": 455,
    "premium": false,
    "question": "Vào cuối những năm 20 đấu những năm 30 của thế kỷ XX, Quốc tế cộng sản đã bị chi phối nặng nề bởi khuynh hướng “tả”. Khuynh hướng này đã khiến Nguyễn Ái Quốc bị chỉ trích như nào?",
    "answer": "Chỉ lo đến việc phản đế, mà quên mất lợi ích giai cấp đấu tranh"
  },
  {
    "id": 456,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu bước ngoặt trong cuộc đời của Hồ Chí Minh, khi Người tìm ra con đường cứu nước giải phóng dân tộc?",
    "answer": "Đọc được Sơ thảo lần thứ nhất những luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa của Lênin"
  },
  {
    "id": 457,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh trở về nước sau 30 năm hoạt động khi nào?",
    "answer": "1/1941"
  },
  {
    "id": 458,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộn sản” được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Cương lĩnh chính trị đầu tiên"
  },
  {
    "id": 459,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong cách mạng giải phóng dân tộc, lực lượng nào được coi là “bầu bạn cách mệnh” của công nông?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 460,
    "premium": false,
    "question": "Trong cách mạng giải phóng dân tộc, Hồ Chí Minh coi giai cấp nào đóng vai trò động lực cách mạng?",
    "answer": "Giai cấp công nhân và giai cấp nông dân"
  },
  {
    "id": 461,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định: “…Nọc độc và sức sống của con rắn độc Tư bản chủ nghĩa đang tập trung ở thuộc địa…đánh rắn thì phải đánh ở đằng đầu”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về vấn đề dân tộc?",
    "answer": "Khả năng chủ động và giành thắng lợi của cách mạng thuộc địa so với cách mạng vô sản chính quốc"
  },
  {
    "id": 462,
    "premium": false,
    "question": ". Luận điểm sau đây của Hồ Chí Minh đề cập đến vấn đề gì: “Ai làm nhiều thì ăn nhiều, ai làm ít thì ăn ít, ai không làm thì không ăn, tất nhiên là trừ người già cả, đau yếu và trẻ con”?",
    "answer": "Phân phối theo lao động"
  },
  {
    "id": 463,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định tính tất yếu của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam từ khi nào?",
    "answer": "Từ những năm 20 của thế kỷ XX"
  },
  {
    "id": 464,
    "premium": false,
    "question": ". Hồ Chí Minh khẳng định tính tất yếu của sự phát triển đi lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Cương lĩnh chính trị đầu tiên"
  },
  {
    "id": 465,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh xác định chế độ sở hữu về tư liệu sản xuất trong chủ nghĩa xã hội như thế nào?",
    "answer": "Chế độ sở hữu công cộng về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 466,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau của Hồ Chí Minh: “Trong giai đoạn này quyền lợi của giai cấp công nhân và nhân dân lao động và của dân tộc là một. Chính vì Đảng Lao động Việt Nam là Đảng của giai cấp công nhân và nhân dân lao động, cho nên nó phải là Đảng của dân tộc Việt Nam” thể hiện nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Bản chất của Đảng cộng sản Việt Nam"
  },
  {
    "id": 467,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau của Hồ Chí Minh: “Cách mệnh trước hết phải có cái gì? Trước hết phải có đảng cách mệnh, để trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp mọi nơi. Đảng có vững cách mệnh mới thành công cũng như người cầm lái có vững thuyền mới chạy” thể hiện nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Vai trò của Đảng cộng sản Việt Nam"
  },
  {
    "id": 468,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của Đảng cộng sản Việt Nam được thể hiện ở những nội dung nào?",
    "answer": "Nền tảng tư tưởng, lý luận của Đảng chủ nghĩa Mác - Lênin"
  },
  {
    "id": 469,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận dân tộc thống nhất đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng hoạt dộng theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc hiệp thương dân chủ"
  },
  {
    "id": 470,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất?",
    "answer": "Mặt trận hoạt động theo nguyên tắc hiệp thương dân chủ, bảo đảm đoàn kết rộng rãi, bền vững."
  },
  {
    "id": 471,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Trong mấy triệu người cũng có người thế này thế khác, nhưng thế này hay thế khác đều dòng dõi tổ tiên ta. Vậy nên ta phải khoan hồng, đại độ. Ta phải nhận rằng đã là con Lạc cháu Hồng thì ai cũng có ít hay nhiều lòng ái quốc” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Điều kiện thực hiện đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 472,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là nguyên tắc cốt lõi trong tổ chức và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất?",
    "answer": "Mặt trận dân tộc thống nhất phải được xây dựng trên nền tảng khối liên minh công – nông – trí thức, đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng"
  },
  {
    "id": 473,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước dân chủ do Hồ Chí Minh sáng lập ở Việt Nam là nhà nước gì?",
    "answer": "Nhà nước Việt Nam dân chủ nhân dân"
  },
  {
    "id": 474,
    "premium": false,
    "question": "Tác phẩm Thường thức chính trị được Hồ Chí Minh viết khi nào?",
    "answer": "1953"
  },
  {
    "id": 475,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, căn bệnh nào là căn bệnh gốc sinh ra bệnh tham ô, lãng phí?",
    "answer": "Quan liêu"
  },
  {
    "id": 476,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, “gốc của mọi công việc” là?",
    "answer": "Cán bộ"
  },
  {
    "id": 477,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Nói chung thì các dân tộc phương Đông đều giàu tình cảm, và đối với họ một tấm gương sống còn giá trị hơn một trăm bài diễn văn tuyên truyền” đề cập đến nội dung gì trong tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Các nguyên tắc rèn luyện đạo đức"
  },
  {
    "id": 478,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Văn hóa không thể đứng ngoài mà phải ở trong kinh tế và chính trị, phải phục vụ nhiệm vụ chính trị và thúc đẩy sự phát triển của kinh tế” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Vị trí, vai trò của văn hóa"
  },
  {
    "id": 479,
    "premium": false,
    "question": "Nhìn một cách tổng quát thì chức năng của văn hóa theo Hồ Chí Minh được hiểu theo nghĩa nào?",
    "answer": "Văn hóa soi đường cho quốc dân đi."
  },
  {
    "id": 480,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh thì nội dung của nền giáo dục mới là gì?",
    "answer": "Giáo dục toàn diện cả đức, trí, thể, mĩ."
  },
  {
    "id": 481,
    "premium": false,
    "question": "Ý nghĩa của việc học tập môn học tư tưởng Hồ Chí Minh đối với sinh viên là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 482,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào KHÔNG PHẢI là nhiệm vụ nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Quá trình hiện thực hóa các quan điểm, quan niệm, lý luận của Hồ Chí Minh trong thực tiễn cách mạng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 483,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: Muốn thực sự hiểu được sự vật thì cần phải nhìn bao quát và nghiên cứu tất cả các mặt, tất cả mối liên hệ và “quan hệ gián tiếp” của sự vật đó; đề cập đến nguyên tắc phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Quan điểm toàn diện và hệ thống"
  },
  {
    "id": 484,
    "premium": false,
    "question": ". Giá trị của tư tưởng Hồ Chí Minh đối với dân tộc là?",
    "answer": "Nền tảng tư tưởng và kim chỉ nam cho hành động của cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 485,
    "premium": false,
    "question": "Trong các giai đoạn hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, giai đoạn nào Hồ Chí Minh hình thành cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam?",
    "answer": "Thời kỳ 1921 – 1930"
  },
  {
    "id": 486,
    "premium": false,
    "question": "Đoạn trích sau đây thuộc tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Bây giờ học thuyết nhiều, chủ nghĩa nhiều, nhưng chủ nghĩa chân chính nhất, chắc chắn nhất, cách mạng nhất là chủ nghĩa Lênin”?",
    "answer": "Đường cách mệnh"
  },
  {
    "id": 487,
    "premium": false,
    "question": "Quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh được chia thành mấy giai đoạn?",
    "answer": "5 giai đoạn"
  },
  {
    "id": 488,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh viết: “Trong cuộc đấu tranh gian khổ chống kẻ thù của giai cấp và của dân tộc, cần phải dùng Bạo lực cách mạng chống lại bạo lực phản cách mạng, giành lấy chính quyền và bảo vệ chính quyền”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập tới vấn đề gì trong quan điểm về Cách mạng giải phóng dân tộc?",
    "answer": "Tính tất yếu của bạo lực cách mạng"
  },
  {
    "id": 489,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh ở Việt Nam và các nước thuộc địa cần tiến hành cuộc cách mạng nào trước?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc"
  },
  {
    "id": 490,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị lần thứ tám Ban Chấp hành Trung ương Đảng do Nguyễn Ái Quốc chủ trì diễn ra khi nào?",
    "answer": "5/1941"
  },
  {
    "id": 491,
    "premium": false,
    "question": "Ai là người bàn nhiều về cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 492,
    "premium": false,
    "question": ". Hồ Chí Minh tiếp cận chủ nghĩa xã hội từ những phương diện nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 493,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam, Hồ Chí Minh chủ trương lấy ngành kinh tế nào làm “mặt trận hàng đầu” thúc đẩy sự phát triển của kinh tế?",
    "answer": "Nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 494,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, yếu tố trở lực kìm hãm sự phát triển của chủ nghĩa xã hội, làm cho chủ nghĩa xã hội trở nên xơ cứng, trì trệ, không có sức hấp dẫn là?",
    "answer": "Chủ nghĩa cá nhân"
  },
  {
    "id": 495,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định tính chất thời kỳ quá độ ở nước ta là khó khăn, phức tạp vì:",
    "answer": "Đây là thời kỳ xây dưng chế độ công hữu về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 496,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng muốn vững phải có chủ nghĩa làm cốt, trong đảng ai cũng phải hiểu, ai cũng phải theo chủ nghĩa ấy. Đảng mà không có chủ nghĩa cũng giống như người không có trí khôn, tàu không có bàn chỉ nam” thể hiện nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Xây dựng Đảng về tư tưởng lý luận"
  },
  {
    "id": 497,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc tập trung dân chủ là nguyên tắc gì của Đảng cộng sản?",
    "answer": "Nguyên tắc tổ chức"
  },
  {
    "id": 498,
    "premium": false,
    "question": "\"Chế độ ta là chế độ dân chủ, tư tưởng phải được tự do. Tự do là thế nào? Đối với mọi vấn đề, mọi người tự do bày tỏ ý kiến của mình, góp phần tìm ra chân lý. Đó là quyền lợi và nghĩa vụ của mọi người. Khi mọi người đã tìm ra chân lý, lúc đó quyền tự do tư tưởng hóa ra quyền tự do phục tùng chân lý\", trong đoạn trích nêu trên Hồ Chí Minh đề cập tới vấn đề gì trong nguyên tắc xây dựng đảng ?",
    "answer": "Mối quan hệ giữa tập trung và dân chủ"
  },
  {
    "id": 499,
    "premium": false,
    "question": "Hội phản đế đồng minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1930"
  },
  {
    "id": 500,
    "premium": false,
    "question": "Trong kháng chiến chống đế quốc, thực dân, tư tưởng Hồ Chí Minh định hướng cho việc hình thành bốn tầng mặt trận. Mặt trận nào sau đây nằm trong bốn tầng mặt trận đó?",
    "answer": "Mặt trận đoàn kết Việt – Miên - Lào"
  },
  {
    "id": 501,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận dân tộc thống nhất đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng hoạt dộng theo nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc hiệp thương dân chủ"
  },
  {
    "id": 502,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với các lực lượng tiến bộ trên thế giới, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Hòa bình trong công lý"
  },
  {
    "id": 503,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau đây thuộc tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Ở nước ta chính quyền là của dân, do nhân dân làm chủ”?",
    "answer": "Thường thức chính trị"
  },
  {
    "id": 504,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh coi những căn bệnh nào là “bạn đồng minh của thực dân và phong kiến”?",
    "answer": "Tham ô, lãng phí, quan liêu"
  },
  {
    "id": 505,
    "premium": false,
    "question": "Theo chủ nghĩa Mác - Lênin, nhà nước bao giờ cũng mang bản chất của giai cấp nào?",
    "answer": "Giai cấp thống trị"
  },
  {
    "id": 506,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, trong đời sống xã hội, dân chủ trong lĩnh vực nào là quan trọng nhất?",
    "answer": "Chính trị"
  },
  {
    "id": 507,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, chuẩn mực đạo đức nào là mới so với quan niệm đạo đức truyền thống của người Việt Nam?",
    "answer": "Có tinh thần quốc tế trong sáng"
  },
  {
    "id": 508,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, để văn hóa phát triển tự do thì phải thực hiện cách mạng gì trước?",
    "answer": "Cách mạng chính trị"
  },
  {
    "id": 509,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung “bồi dưỡng những phẩm chất, phong cách và lối sống tốt đẹp, lành mạnh, hướng con người đến chân, thiện mỹ để hoàn thiện bản thân” thuộc vấn đề gì của văn hóa?",
    "answer": "Chức năng của văn hóa"
  },
  {
    "id": 510,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, chuẩn mực đạo đức quan trọng nhất đối với người cách mạng là?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "id": 511,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng với một trong những nội dung của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh là kết quả của sự vận dụng sáng tạo và phát triển chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể nước ta."
  },
  {
    "id": 512,
    "premium": false,
    "question": "Hiện nay tồn tại mấy phương thức tiếp cận hệ thống tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "2 phương thức"
  },
  {
    "id": 513,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa Tư tưởng Hồ Chí Minh: “tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam, từ cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân đến cách mạng xã hội chủ nghĩa; là kết quả của sự vận dụng sáng tạo và phát triển chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể nước ta, đồng thời là sự kết tinh tinh hoa dân tộc và trí tuệ thời đại nhằm giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp và giải phóng con người” đề cập đến nội dung nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 514,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh nhận thấy học thuyết, tôn giáo nào trong đó có “những điều thích hợp với điều kiện của nước ta”?",
    "answer": "Chủ nghĩa Tam dân"
  },
  {
    "id": 515,
    "premium": false,
    "question": "Triết lý hành động, tư tưởng nhập thế, hành đạo, giúp đời là ưu điểm của học thuyết, tôn giáo nào?",
    "answer": "Nho giáo"
  },
  {
    "id": 516,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời gian 30 năm hoạt động ở nước ngoài, Hồ Chí Minh đã đến và hoạt động tại Thái Lan trong khoảng thời gian nào?",
    "answer": "1928 - 1929"
  },
  {
    "id": 517,
    "premium": false,
    "question": "Quốc tể cộng sản (Quốc tế III) ra đời khi nào?",
    "answer": "3/1919"
  },
  {
    "id": 518,
    "premium": false,
    "question": "“Tất cả sinh lực của chủ nghĩa tư bản quốc tế đều lấy ở các nước xứ thuộc địa. Đó là nơi chủ nghĩa tư bản lấy nguyên liệu cho các nhà máy của nó, nơi nó đầu tư, tiêu thụ hàng, mộ nhân công rẻ mạt cho đạo quân lao động của nó, và nhất là binh lính bản xứ cho các đạo quân phản cách mạng của nó... nhân dân xứ thuộc địa là những người bị bóc lột tàn tệ nhất”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về cách mạng giải phóng dân tộc?",
    "answer": "Khả năng giành thắng lợi của cách mạng thuộc địa trước cách mạng vô sản chính quốc"
  },
  {
    "id": 519,
    "premium": false,
    "question": ". Quan điểm: Vấn đề cơ bản của cách mạng thuộc địa là vấn đề nông dân là của?",
    "answer": "Quốc tế cộng sản"
  },
  {
    "id": 520,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong cuộc cách mạng giải phóng dân tộc, lực lượng nào “là gốc cách mệnh”?",
    "answer": "Giai cấp công nhân và giai cấp nông dân"
  },
  {
    "id": 521,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Trong lúc này quyền lợi của bộ phận, của giai cấp phải đặt dưới sự sinh tử, tồn vong của quốc gia, của dân tộc. Trong lúc này nếu không giải quyết được vấn đề dân tộc giải phóng, khong đòi được độc lập, tự do cho toàn thể dân tộc, thì chẳng những toàn thể quốc gia dân tộc còn chịu mãi kiếp ngựa trâu, mà quyền lợi của bộ phận, giai cấp đến vạn năm cũng không đòi lại được” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Giải phóng dân tộc tạo tiền đề để giải phóng giai cấp"
  },
  {
    "id": 522,
    "premium": false,
    "question": "Đoạn trích: “Điều mong muốn cuối cùng của tôi là: Toàn Đảng, toàn dân ta phấn đấu xây dựng một nước Việt Nam hòa bình, thống nhất, độc lập, dân chủ và giàu mạnh, và góp phần xứng đáng vào sự nghiệp cách mạng thế giới” được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Di chúc"
  },
  {
    "id": 523,
    "premium": false,
    "question": "Trong các luận điểm sau về chủ nghĩa xã hội, đâu là luận điểm của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội là lấy nhà máy, ngân hàng, xe lửa... làm của chung"
  },
  {
    "id": 524,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, yếu tố trở lực kìm hãm sự phát triển của chủ nghĩa xã hội, làm cho chủ nghĩa xã hội trở nên xơ cứng, trì trệ, không có sức hấp dẫn là?",
    "answer": "Chủ nghĩa cá nhân"
  },
  {
    "id": 525,
    "premium": false,
    "question": "“Phát huy đầy đủ tính sáng tạo của hàng triệu quần chúng nhân dân xây dựng Chủ nghĩa xã hội, vì Chủ nghĩa xã hội chỉ có thể xây dựng được với sự giác ngộ đầy đủ và lao động sáng tạo của hàng chục triệu người”. Ở câu nói trên, Hồ Chí Minh đề cập tới vấn đề gì trong cách mạng XHCN ở nước ta?",
    "answer": "Một trong những biện pháp quan trọng để xây dựng Chủ nghĩa xã hội."
  },
  {
    "id": 526,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định: \"Lực lượng của giai cấp công nhân và nhân dân lao động là to lớn, vô cùng, vô tận, nhưng lực lượng ấy cần có Đảng mới thắng lợi\". Câu này thể hiện quan điểm nào của Hồ Chí Minh về Đảng?",
    "answer": "Đảng cộng sản là nhân tố hàng đầu đưa tới thắng lợi của cách mạng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 527,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Đảng cộng sản Việt Nam phải lấy chủ nghĩa Mác - Lênin làm “cốt” có nghĩa là?",
    "answer": "Đảng phải lấy chủ nghĩa Mác - Lênin làm nền tảng tư tưởng"
  },
  {
    "id": 528,
    "premium": false,
    "question": "Thuật ngữ Đảng cầm quyền được Hồ Chí Minh đưa ra trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Di chúc"
  },
  {
    "id": 529,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với phong trào cộng sản và công nhân quốc tế, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội; thực hiện đoàn kết thống nhất trên nền tảng chủ nghĩa Mác - Lênin và chủ nghĩa quốc tế vô sản có lý, có tình"
  },
  {
    "id": 530,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đoàn kết dân tộc là đoàn kết những ai?",
    "answer": "Đoàn kết những người Việt Nam yêu nước"
  },
  {
    "id": 531,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, thực hiện đoàn kết quốc tế để làm gì?",
    "answer": "Thực hiện đoàn kết quốc tế nhằm kết hợp sức mạnh dân tộc với sức mạnh thời đại, tạo sức mạnh tổng hợp cho cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 532,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất?",
    "answer": "Mặt trận hoạt động theo nguyên tắc hiệp thương dân chủ, bảo đảm đoàn kết rộng rãi, bền vững."
  },
  {
    "id": 533,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, căn bệnh nào “làm cho chúng ta chỉ biết khai hội, viết chỉ thị, xem báo cáo trên giấy, chứ không kiểm tra đến nơi đến chốn”?",
    "answer": "Quan liêu"
  },
  {
    "id": 534,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam không lãnh đạo nhà nước bằng những phương thức nào?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo bằng Hiến pháp, pháp luật"
  },
  {
    "id": 535,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau đây thuộc tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Nhân dân là ông chủ nắm chính quyền. Nhân dân bầu ra đại biểu thay mặt mình thi hành chính quyền ấy. Thế là dân chủ”?",
    "answer": "Thường thức chính trị"
  },
  {
    "id": 536,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc Tổng tuyển cử bầu Quốc hội khóa I của Việt Nam diễn ra khi nào?",
    "answer": "6/1/1946"
  },
  {
    "id": 537,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa văn hóa được Hồ Chí Minh đưa ra trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Nhật ký trong tù"
  },
  {
    "id": 538,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, “cần” có nghĩa là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 539,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, một trong những chuẩn mực đạo đức cao đẹp nhất của con người là?",
    "answer": "Yêu thương con người"
  },
  {
    "id": 540,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, chuẩn mực đạo đức quan trọng nhất đối với người cách mạng là?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "id": 541,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Quá trình hiện thực hóa các quan điểm, quan niệm, lý luận của Hồ Chí Minh trong thực tiễn cách mạng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 542,
    "premium": false,
    "question": "Đảng ta khẳng định Đảng lấy chủ nghĩa Mác - Lênin và tư tưởng Hồ Chí Minh làm nền tảng tư tưởng, kim chỉ nam cho hành động tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 543,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội nào là dấu mốc quan trọng đánh dấu sự phát triển nhận thức của Đảng về vai trò của tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 544,
    "premium": false,
    "question": "Khi thực dân Pháp xâm lược Việt Nam, mâu thuẫn cơ bản chi phối đời sống xã hội Việt Nam lúc bấy giờ là?",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa toàn thể dân tộc Việt Nam và thực dân Pháp xâm lược cùng bọn tay sai"
  },
  {
    "id": 545,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh bắt gặp Sơ thảo lần thứ nhất luận cương về những vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa khi nào?",
    "answer": "7/1920"
  },
  {
    "id": 546,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh nhận xét về phong trào nào “đưa hổ cửa trước, rước beo cửa sau”?",
    "answer": "Phong trào Đông Du của Phan Bội Châu"
  },
  {
    "id": 547,
    "premium": false,
    "question": "Triết lý hành động, tư tưởng nhập thế, hành đạo, giúp đời là ưu điểm của học thuyết, tôn giáo nào?",
    "answer": "Nho giáo"
  },
  {
    "id": 548,
    "premium": false,
    "question": "Ai là người bàn nhiều về cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa đế quốc?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 549,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Dù phải hy sinh tới đâu, dù phải đốt cháy cả dãy Trường Sơn cũng phải kiên quyết giành cho được độc lập” được Hồ Chí Minh đưa ra khi nào?",
    "answer": "8/1945"
  },
  {
    "id": 550,
    "premium": false,
    "question": ". Trong quá trình tìm tòi con đường cứu nước, tại sao Hồ Chí Minh không lựa chọn đi theo con đường cách mạng của các nước Anh, Pháp, Mỹ?",
    "answer": "Đây là những cuộc cách mạng không đến nơi"
  },
  {
    "id": 551,
    "premium": false,
    "question": "Ai là người bàn nhiều về cuộc đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 552,
    "premium": false,
    "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, cơ cấu ngành kinh tế cần xây dựng trong thời kỳ quá độ ở Việt Nam là?",
    "answer": "Nông – công - thương"
  },
  {
    "id": 553,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, mục tiêu cao nhất của chủ nghĩa xã hội là?",
    "answer": "Không ngừng nâng cao đời sống vật chất và tinh thần cho nhân dân"
  },
  {
    "id": 554,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trên lĩnh vực chính trị, trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam cần phát huy sức mạnh của tổ chức chính trị nào là quan trọng nhất?",
    "answer": "Đảng"
  },
  {
    "id": 555,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam, Hồ Chí Minh chủ trương lấy ngành kinh tế nào làm “mặt trận hàng đầu” thúc đẩy sự phát triển của kinh tế?",
    "answer": "Nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 556,
    "premium": false,
    "question": "Xây dựng Đảng về đường lối chính trị thuộc nội dung nào trong công tác xây dựng Đảng?",
    "answer": "Xây dựng Đảng về chính trị"
  },
  {
    "id": 557,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Đảng cộng sản Việt Nam ra đời là sự kết hợp của những nhân tố nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác – Lênin, phong trào công nhân và phong trào yêu nước"
  },
  {
    "id": 558,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam trở thành Đảng cầm quyền khi nào?",
    "answer": "1945"
  },
  {
    "id": 559,
    "premium": false,
    "question": ". \"Đại đoàn kết tức là trước hết phải đoàn kết đại đa số nhân dân, mà đại đa số nhân dân ta là Công nhân, nông dân và các tầng lớp lao động khác. Đó là cái gốc của đại đoàn kết. Nó cũng như cái nền của nhà, gốc của cây. Nhưng đã có nền vững, gốc tốt, còn phải đoàn kết các tầng lớp nhân dân khác\", trong đoạn trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì về đại đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Lực lượng đại đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 560,
    "premium": false,
    "question": "Trong kháng chiến chống đế quốc, thực dân, tư tưởng Hồ Chí Minh định hướng cho việc hình thành bốn tầng mặt trận. Mặt trận nào sau đây nằm trong bốn tầng mặt trận đó?",
    "answer": "Mặt trận đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 561,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào trong sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Là vấn đề có ý nghĩa chiến lược, quyết định thành công của cách mạng"
  },
  {
    "id": 562,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với các dân tộc trên thế giới, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Độc lập, tự do và quyền bình đẳng"
  },
  {
    "id": 563,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng về xây dựng một nhà nước mới ở Việt Nam là một nhà nước do nhân dân lao động làm chủ là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 564,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, tiêu chuẩn quan trọng nhất của người cán bộ là?",
    "answer": "Tuyệt đối trung thành với cách mạng"
  },
  {
    "id": 565,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, để xây dựng nhà nước trong sạch, hoạt động có hiệu quả cần khắc phục những căn bệnh nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 566,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước được thể hiện ở nội dung nào?",
    "answer": "Nhà nước do Đảng cộng sản lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 567,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Cũng như sông thì có nguồn mới có nước, không có nguồn thì sông cạn. Cây phải có gốc, không có gốc thì cây héo. Người cách mạng phải có đạo đức, không có đạo đức thì dù tài giỏi mấy cũng không lãnh đạo được nhân dân” thuộc nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Vai trò của đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "id": 568,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa văn hóa được Hồ Chí Minh đưa ra trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Nhật ký trong tù"
  },
  {
    "id": 569,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, một trong những chuẩn mực đạo đức cao đẹp nhất của con người là?",
    "answer": "Yêu thương con người"
  },
  {
    "id": 570,
    "premium": false,
    "question": "Trong Năm điểm lớn định hướng cho việc xây dựng nền văn hóa dân tộc, Hồ Chí Minh chủ trương xây dựng vấn đề luân lý với nội dung gì?",
    "answer": "Biết hy sinh mình, làm lợi cho quần chúng"
  },
  {
    "id": 571,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung sau đề cập đến phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh: “Hồ Chí Minh là một nhà lý luận – thực tiễn. Người xây dựng lý luận, vạch ra cương lĩnh, đường lối, chủ trương cách mạng và trực tiếp tổ chức, lãnh đạo thực hiện. Từ thực tiễn, Người tổng kết, bổ sung để hoàn chỉnh và phát triển lý luận, cho nên tư tưởng Hồ Chí Minh mang tính cách mạng, luôn luôn sáng tạo, không rập khuôn giáo điều”?",
    "answer": "Kết hợp nghiên cứu các tác phẩm với thực tiễn chỉ đạo cách mạng của Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 572,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào không phải là nguyên tắc phương pháp luận trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Nguyên tắc lý luận gắn liền với thực tiễn"
  },
  {
    "id": 573,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: Thực tiễn không có lý luận hướng dẫn thì thành thực tiễn mù quáng, dễ mắc bệnh chủ quan; lý luận mà không liên hệ với thực tiễn là lý luận suông đề cập đến nguyên tắc phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Quan điểm thực tiễn và nguyên tắc lý luận gắn liền với thực tiễn"
  },
  {
    "id": 574,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc cách mạng nào được coi là “mở ra trước mắt họ thời đại cách mạng chống đế quốc, thời đại giải phóng dân tộc”?",
    "answer": "Cách mạng Tháng Mười Nga"
  },
  {
    "id": 575,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương “ỷ pháp cầu tiến bộ”, khai thông dân trí, nâng cao dân khí trên cơ sở đó mà tính chuyện giải phóng dân tộc là quan điểm của nhà cách mạng nào?",
    "answer": "Phan Châu Trinh"
  },
  {
    "id": 576,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh trở về nước sau 30 năm hoạt động khi nào?",
    "answer": "1/1941"
  },
  {
    "id": 577,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nguồn gốc của những đau khổ và áp bức dân tộc là ở đâu?",
    "answer": "Ở tại “chính quốc”, ở nước đế quốc đang thống trị dân tộc mình"
  },
  {
    "id": 578,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh ở Việt Nam và các nước thuộc địa cần tiến hành cuộc cách mạng nào trước?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc"
  },
  {
    "id": 579,
    "premium": false,
    "question": "Mâu thuẫn chủ yếu trong xã hội thuộc địa phương Đông là mâu thuẫn gì?",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa dân tộc bị áp bức với chủ nghĩa thực dân"
  },
  {
    "id": 580,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Hồ Chí Minh khẳng định: “Hai thứ Cách mạng tuy có khác nhau, nhưng có mối quan hệ chặt chẽ với nhau”. Người muốn nói về mối quan hệ của cuộc cách mạng nào?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc ở thuộc địa và cách mạng vô sản ở chính quốc"
  },
  {
    "id": 581,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Trước hết phải có đảng cách mệnh, để trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp mọi nơi. Đảng có vững cách mệnh mới thành công, cũng như người cầm lái có vững thì thuyền mới chạy”?",
    "answer": "Đường cách mệnh"
  },
  {
    "id": 582,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, độn g lực quan trọng nhất của chủ nghĩa xã hội là?",
    "answer": "Con người"
  },
  {
    "id": 583,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác - Lênin, tồn tại mấy loại hình quá độ lên chủ nghĩa xã hội?",
    "answer": "2 loại hình"
  },
  {
    "id": 584,
    "premium": false,
    "question": ". Theo Hồ Chí Minh, mâu thuẫn cơ bản của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam là?",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa nhu cầu phát triển cao của đất nước với thực trạng kinh tế - xã hội quá thấp kém"
  },
  {
    "id": 585,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh xác định chế độ sở hữu về tư liệu sản xuất trong chủ nghĩa xã hội như thế nào?",
    "answer": "Chế độ sở hữu công cộng về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 586,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng vừa là người lãnh đạo, vừa là người đầy tớ thật trung thành của nhân dân” thuộc nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Quan niệm về Đảng cộng sản Việt Nam cầm quyền"
  },
  {
    "id": 587,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh sử dụng thuật ngữ nào để chỉ hiện tượng Đảng lãnh đạo xã hội sau khi đã giành được chính quyền nhà nước?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 588,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Đảng cộng sản Việt Nam ra đời là sự kết hợp của mấy nhân tố?",
    "answer": "3 nhân tố"
  },
  {
    "id": 589,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận Việt Minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1941"
  },
  {
    "id": 590,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng Hồ Chí Minh về đoàn kết là đặt cơ sở cho việc hình thành mấy tầng mặt trận đoàn kết?",
    "answer": "4 tầng mặt trận"
  },
  {
    "id": 591,
    "premium": false,
    "question": "Trong đoàn kết quốc tế, theo Hồ Chí Minh cần phải đoàn kết với những lực lượng nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 592,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Trong mấy triệu người cũng có người thế này thế khác, nhưng thế này hay thế khác đều dòng dõi tổ tiên ta. Vậy nên ta phải khoan hồng, đại độ. Ta phải nhận rằng đã là con Lạc cháu Hồng thì ai cũng có ít hay nhiều lòng ái quốc” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Điều kiện thực hiện đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "id": 593,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh thì “Dân chủ” được hiểu như thế nào?",
    "answer": "Dân là chủ, dân làm chủ"
  },
  {
    "id": 594,
    "premium": false,
    "question": "Câu trích: “Bảy xin hiến pháp ban hành Trăm điều phải có thần linh pháp quyền” Được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Việt Nam yêu cầu ca"
  },
  {
    "id": 595,
    "premium": false,
    "question": "Tác phẩm Thường thức chính trị được Hồ Chí Minh viết khi nào?",
    "answer": "1953"
  },
  {
    "id": 596,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, để tiêu diệt bệnh tham ô, lãng phí, trước hết cần tẩy sạch căn bệnh nào?",
    "answer": "Quan liêu"
  },
  {
    "id": 597,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh thì nội dung của nền giáo dục mới là gì?",
    "answer": "Giáo dục toàn diện cả đức, trí, thể, mĩ."
  },
  {
    "id": 598,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Mỗi đảng viên và cán bộ phải thật sự thấm nhuần đạo đức cách mạng, thật sự cần kiệm liêm chính, chí công vô tư. Phải giữ gìn Đảng ta thật trong sạch, phải xứng đáng là người lãnh đạo, là người đầy tớ thật trung thành của nhân dân” được Hồ Chí Minh đề cập đến trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Di chúc"
  },
  {
    "id": 599,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Văn hóa không thể đứng ngoài mà phải ở trong kinh tế và chính trị, phải phục vụ nhiệm vụ chính trị và thúc đẩy sự phát triển của kinh tế” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Vị trí, vai trò của văn hóa"
  },
  {
    "id": 600,
    "premium": false,
    "question": "Định nghĩa văn hóa được Hồ Chí Minh đưa ra khi nào?",
    "answer": "8/1943"
  },
  {
    "id": 601,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào KHÔNG PHẢI là nhiệm vụ nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Quá trình hiện thực hóa các quan điểm, quan niệm, lý luận của Hồ Chí Minh trong thực tiễn cách mạng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 602,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Hệ thống các quan điểm, quan niệm, lý luận về cách mạng Việt Nam trong dòng chảy thời đại mới mà cốt lõi là tư tưởng về độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội"
  },
  {
    "id": 603,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng với một trong những nội dung của khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 604,
    "premium": false,
    "question": "Trong các giai đoạn hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, giai đoạn nào Hồ Chí Minh hình thành cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam?",
    "answer": "Thời kỳ 1921 – 1930"
  },
  {
    "id": 605,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị truyền thống nào là cơ sở quan trọng nhất giúp Hồ Chí Minh xây dựng hệ thống quan điểm của mình?",
    "answer": "Chủ nghĩa yêu nước"
  },
  {
    "id": 606,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Dân ta có một lòng nồng nàn yêu nước. Đó là một truyền thống quý báu của ta. Từ xưa đến nay, mỗi khi Tổ quốc bị xâm lăng, thì tinh thần ấy lại sôi nổi, nó kết thành một làn sóng vô cùng mạnh mẽ, to lớn, nó lướt qua mọi sự nguy hiểm, khó khăn, nó nhấn chìm tất cả lũ bán nước và cướp nước” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 607,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện đánh dấu bước chuyển về chất trong tư tưởng của Nguyễn Ái Quốc: Từ chủ nghĩa yêu nước đến với chủ nghĩa Lênin, từ giác ngộ dân tộc đến giác ngộ giai cấp, từ người yêu nước trở thành người cộng sản?",
    "answer": "Tham dự Đại hội lần thứ XVIII của Đảng xã hội Pháp"
  },
  {
    "id": 608,
    "premium": false,
    "question": ". Quan điểm: Vấn đề cơ bản của cách mạng thuộc địa là vấn đề nông dân là của?",
    "answer": "Quốc tế cộng sản"
  },
  {
    "id": 609,
    "premium": false,
    "question": "“Tất cả sinh lực của chủ nghĩa tư bản quốc tế đều lấy ở các nước xứ thuộc địa. Đó là nơi chủ nghĩa tư bản lấy nguyên liệu cho các nhà máy của nó, nơi nó đầu tư, tiêu thụ hàng, mộ nhân công rẻ mạt cho đạo quân lao động của nó, và nhất là binh lính bản xứ cho các đạo quân phản cách mạng của nó... nhân dân xứ thuộc địa là những người bị bóc lột tàn tệ nhất”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về cách mạng giải phóng dân tộc?",
    "answer": "Khả năng giành thắng lợi của cách mạng thuộc địa trước cách mạng vô sản chính quốc"
  },
  {
    "id": 610,
    "premium": false,
    "question": "Thực chất của vấn đề dân tộc thuộc địa trong địa trong tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Đấu tranh chống chủ nghĩa thực dân, giải phóng dân tộc"
  },
  {
    "id": 611,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định: “…Nọc độc và sức sống của con rắn độc Tư bản chủ nghĩa đang tập trung ở thuộc địa…đánh rắn thì phải đánh ở đằng đầu”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về vấn đề dân tộc?",
    "answer": "Khả năng chủ động và giành thắng lợi của cách mạng thuộc địa so với cách mạng vô sản chính quốc"
  },
  {
    "id": 612,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, mục tiêu chung của chủ nghĩa xã hội là?",
    "answer": "Độc lập tự do cho dân tộc, ấm no hạnh phúc cho nhân dân"
  },
  {
    "id": 613,
    "premium": false,
    "question": "Trong các luận điểm sau về chủ nghĩa xã hội, đâu là luận điểm của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội là lấy nhà máy, ngân hàng, xe lửa... làm của chung"
  },
  {
    "id": 614,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh cho rằng: xây dựng nền tảng vật chất và kỹ thuật cho chủ nghĩa xã hội, xây dựng các tiền đề về kinh tế, chính trị, văn hóa, xã hội, tư tưởng cho chủ nghĩa xã hội thuộc vấn đề nào trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam?",
    "answer": "Nhiệm vụ của thời kỳ quá độ"
  },
  {
    "id": 615,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, khi bước vào thời kỳ quá độ, đặc điểm to nhất của Việt Nam là gì?",
    "answer": "Từ một nước nông nghiệp lạc hậu quá độ lên chủ nghĩa xã hội không phải kinh qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 616,
    "premium": false,
    "question": "\"Chế độ ta là chế độ dân chủ, tư tưởng phải được tự do. Tự do là thế nào? Đối với mọi vấn đề, mọi người tự do bày tỏ ý kiến của mình, góp phần tìm ra chân lý. Đó là quyền lợi và nghĩa vụ của mọi người. Khi mọi người đã tìm ra chân lý, lúc đó quyền tự do tư tưởng hóa ra quyền tự do phục tùng chân lý\", trong đoạn trích nêu trên Hồ Chí Minh đề cập tới vấn đề gì trong nguyên tắc xây dựng đảng ?",
    "answer": "Mối quan hệ giữa tập trung và dân chủ"
  },
  {
    "id": 617,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng muốn vững phải có chủ nghĩa làm cốt, trong đảng ai cũng phải hiểu, ai cũng phải theo chủ nghĩa ấy. Đảng mà không có chủ nghĩa cũng giống như người không có trí khôn, tàu không có bàn chỉ nam” thể hiện nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Xây dựng Đảng về tư tưởng lý luận"
  },
  {
    "id": 618,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong nội dung công tác xây dựng Đảng về chính trị, quan trọng nhất là vấn đề gì?",
    "answer": "Xây dựng đường lối chính trị"
  },
  {
    "id": 619,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, điều kiện để thực hiện đại đoàn kết dân tộc là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 620,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, hiệp thương dân chủ là nguyên tắc hoạt dộng của tổ chức nào?",
    "answer": "Mặt trận dân tộc thống nhất"
  },
  {
    "id": 621,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào trong sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Đại đoàn kết dân tộc vừa là mục tiêu, vừa là nhiệm vụ của Đảng, của dân tộc"
  },
  {
    "id": 622,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là nguyên tắc cốt lõi trong tổ chức và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất?",
    "answer": "Mặt trận dân tộc thống nhất phải được xây dựng trên nền tảng khối liên minh công – nông – trí thức, đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng"
  },
  {
    "id": 623,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam lãnh đạo nhà nước bằng những phương thức nào?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo bằng đường lối"
  },
  {
    "id": 624,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh đã mấy lần tham gia soạn thảo Hiến pháp?",
    "answer": "2 lần"
  },
  {
    "id": 625,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước dân chủ do Hồ Chí Minh sáng lập ở Việt Nam là nhà nước gì?",
    "answer": "Nhà nước Việt Nam dân chủ nhân dân"
  },
  {
    "id": 626,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nhà nước của dân là nhà nước như nào?",
    "answer": "Mọi quyền lực trong xã hội đều thuộc về nhân dân"
  },
  {
    "id": 627,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, tính dân tộc của nền văn hóa được thể hiện ở những nội dung nào?",
    "answer": "Văn hóa vừa mang tính hiện đại, vừa mang tính kế thừa"
  },
  {
    "id": 628,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, “cần” có nghĩa là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 629,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Hồ Chí Minh: “con người vừa là mục tiêu, động lực của cách mạng”, luận điểm đó thể hiện nội dung tư tưởng nào sau đây?",
    "answer": "Con người là vốn quý nhất, nhân tố quyết định thắng lợi của cách mạng."
  },
  {
    "id": 630,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nền văn hóa dân tộc có tính chất gì?",
    "answer": "Tính dân tộc"
  },
  {
    "id": 631,
    "premium": false,
    "question": ". Nhiệm vụ nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 632,
    "premium": false,
    "question": "Ý nghĩa của việc học tập môn học tư tưởng Hồ Chí Minh đối với sinh viên là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 633,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện Đại hội Đảng lần thứ XI có ghi: “Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam, kết quả sự vận dụng phát triển sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể của nước ta, kế thừa và phát triển các giá trị truyền thống tốt đẹp của dân tộc, tiếp thu tinh hoa văn hóa nhân loại, là tài sản tinh thàn vô cùng to lớn và quý giá của Đảng và dân tộc ta, mãi mãi soi dường cho sự nghiệp cách mạng của nhân dân ta giành thắng lợi”, trong định nghĩa này Đảng ta đã làm rõ được những vấn đề nào thuộc nội hàm khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 634,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị của tư tưởng Hồ Chí Minh đối với dân tộc là?",
    "answer": "Tài sản tinh thần vô giá của dân tộc Việt Nam"
  },
  {
    "id": 635,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Chỉ có những người cách mạng chân chính mới thu hái được những hiểu biết quý báu của các đời trước để lại” là của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 636,
    "premium": false,
    "question": "Chủ trương cầu ngoại viện, dùng bạo lực để khôi phục độc lập dân tộc là của nhà cách mạng nào?",
    "answer": "Phan Bội Châu"
  },
  {
    "id": 637,
    "premium": false,
    "question": "Quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh được chia thành mấy giai đoạn?",
    "answer": "5 giai đoạn"
  },
  {
    "id": 638,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộn sản” được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Cương lĩnh chính trị đầu tiên"
  },
  {
    "id": 639,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đối tượng của cách mạng ở thuộc địa là?",
    "answer": "Chủ nghĩa thực dân và tay sai phản động"
  },
  {
    "id": 640,
    "premium": false,
    "question": "Trong cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng cộng sản Việt Nam. Hồ Chí Minh viết: “Làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản” thực chất là gì?",
    "answer": "Cuộc cách mạng với nội dung dân tộc, dân chủ và chủ nghĩa xã hội."
  },
  {
    "id": 641,
    "premium": false,
    "question": "Trong tác phẩm Đường cách mệnh, Hồ Chí Minh cho rằng muốn làm cách mạng thì trước hết phải có?",
    "answer": "Đảng cách mạng"
  },
  {
    "id": 642,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, bước đi trong xây dựng Chủ nghĩa xã hội là gì?",
    "answer": "Tiến dần dần từng bước."
  },
  {
    "id": 643,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, ngành kinh tế nào được coi là cầu nối giữa các ngành kinh tế?",
    "answer": "Thương nghiệp"
  },
  {
    "id": 644,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định tính chất thời kỳ quá độ ở nước ta là khó khăn, phức tạp vì:",
    "answer": "Đây là thời kỳ xây dưng chế độ công hữu về tư liệu sản xuất."
  },
  {
    "id": 645,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, cơ sở để thực hiện công nghiệp hóa trong thời kỳ quá độ ở nước ta là gì ?",
    "answer": "Phát triển nông nghiệp toàn diên, vững chắc, một hệ thống tiểu thủ công nghiệp đa dạng."
  },
  {
    "id": 646,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong xây dựng Đảng cần tuân thủ những nguyên tắc nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 647,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định Đảng cộng sản Việt Nam ra đời là sự kết hợp của 3 nhân tố: chủ nghĩa Mác - Lênin, phong trào công nhân, phong trào yêu nước trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Ba mươi năm hoạt động của Đảng"
  },
  {
    "id": 648,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Đảng cầm quyền, dân là chủ” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Mối quan hệ giữa Đảng với dân"
  },
  {
    "id": 649,
    "premium": false,
    "question": "Trong các luận điểm sau sau đây của Hồ Chí Minh, luận điểm nào nhấn mạnh yếu tố nhân văn trong đại đoàn kết?",
    "answer": "Đối với những đồng bào lạc lối lầm đường, ta phải lấy tình thân ái mà cảm hóa họ."
  },
  {
    "id": 650,
    "premium": false,
    "question": "\"Trong mấy triệu người cũng có người thế này, thế khác, nhưng thế này hay thế khác đều dòng dõi tổ tiên ta. Vậy nên ta phải khoan hồng đại độ. Ta phải nhận rằng đã là con Lạc, cháu Hồng thì ai cũng có ít hay nhiều lòng ái quốc....\", trong luận điểm nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập tới vấn đề gì về đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Điều kiện thực hiện đại đoàn kết dân tộc."
  },
  {
    "id": 651,
    "premium": false,
    "question": "Quan điểm: Mặt trận dân tộc thống nhất phải được xây dựng trên nền tảng khối liên minh công – nông – trí thức, đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng, thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về nội dung gì?",
    "answer": "Nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất"
  },
  {
    "id": 652,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, lực lượng nào là nòng cốt trong các lực lượng quốc tế cần đoàn kết?",
    "answer": "Phong trào cộng sản và công nhân thế giới"
  },
  {
    "id": 653,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam lãnh đạo nhà nước bằng những phương thức nào?",
    "answer": "Đảng lãnh đạo bằng đường lối"
  },
  {
    "id": 654,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước được thể hiện ở nội dung nào?",
    "answer": "Nhà nước do Đảng cộng sản lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 655,
    "premium": false,
    "question": "Theo chủ nghĩa Mác - Lênin, nhà nước bao giờ cũng mang bản chất của giai cấp nào?",
    "answer": "Giai cấp thống trị"
  },
  {
    "id": 656,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh đã mấy lần tham gia soạn thảo Hiến pháp?",
    "answer": "2 lần"
  },
  {
    "id": 657,
    "premium": false,
    "question": "Nhìn một cách tổng quát thì chức năng của văn hóa theo Hồ Chí Minh được hiểu theo nghĩa nào?",
    "answer": "Văn hóa soi đường cho quốc dân đi."
  },
  {
    "id": 658,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Trung thành với sự nghiệp dựng nước, giữ nước, trung thành với con đường đi lên của đất nước; suốt đời phấn đấu cho Đảng, cách mạng, thuộc phẩm chất đạo đức nào?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "id": 659,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, giải phóng con người là giải phóng như thế nào?",
    "answer": "Giải phóng con người khỏi áp bức, bất công"
  },
  {
    "id": 660,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, chuẩn mực đạo đức nào là mới so với quan niệm đạo đức truyền thống của người Việt Nam?",
    "answer": "Có tinh thần quốc tế trong sáng"
  },
  {
    "id": 661,
    "premium": false,
    "question": "Thuật ngữ tư tưởng trong khái niệm “tư tưởng Hồ Chí Minh” được hiểu theo nghĩa nào?",
    "answer": "Hệ thống những quan niệm, quan điểm, luận điểm được xây dựng trên nền tảng triết học nhất quán, được hình thành trên cơ sở thực tiễn và trở lại chỉ đạo thực tiễn, cái tạo hiện thực."
  },
  {
    "id": 662,
    "premium": false,
    "question": "Môn học tư tưởng Hồ Chí Minh có mối quan hệ như nào với môn học Những nguyên lý cơ bản của chủ nghĩa Mác - Lênin và môn Đường lối cách mạng của Đảng cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Quan hệ gắn bó chặt chẽ, biện chứng"
  },
  {
    "id": 663,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy đã khẳng định: “tư tưởng Hồ Chí Minh chính là kết quả sự vận dụng sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin trong điều kiện cụ thể của nước ta và trong thực tế tư tưởng Hồ Chí Minh đã trở thành tài sản tinh thần quý báu của Đảng và của cả dân tộc”?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VII (1991)"
  },
  {
    "id": 664,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh nhận thấy học thuyết, tôn giáo nào trong đó có “những điều thích hợp với điều kiện của nước ta”?",
    "answer": "Chủ nghĩa Tam dân"
  },
  {
    "id": 665,
    "premium": false,
    "question": ". Giá trị của tư tưởng Hồ Chí Minh đối với dân tộc là?",
    "answer": "Nền tảng tư tưởng và kim chỉ nam cho hành động của cách mạng Việt Nam"
  },
  {
    "id": 666,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào thuộc nhân tố chủ quan giúp Hồ Chí Minh hình thành nên hệ thống tư tưởng của mình?",
    "answer": "Khả năng tư duy và trí tuệ của Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 667,
    "premium": false,
    "question": ". Quốc tế cộng sản thừa nhận và sửa chữa những sai lầm của khuynh hướng “tả” tại Đại hội lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội VII"
  },
  {
    "id": 668,
    "premium": false,
    "question": ". Đoạn trích sau được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Nước Việt Nam có quyền hướng tự do và độc lập, và sự thật đã thành một nước tự do độc lập. Toàn thể dân tộc Việt Nam quyết đem tất cả tinh thần và lực lượng, tính mạng và của cải để giữ vững quyền tự do, độc lập ấy”?",
    "answer": "Tuyên ngôn độc lập"
  },
  {
    "id": 669,
    "premium": false,
    "question": "Trong những luận điểm sau đây của Hồ Chí Minh về độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội, luận điểm nào bị ghi thiếu nội dung?",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc muốn thắng lợi phải làm hai nhiệm vụ tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng"
  },
  {
    "id": 670,
    "premium": false,
    "question": "Trong các luận điểm sau đây, luận điểm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "“Tất cả dân tộc trên thế giới đều sinh ra bình đẳng, dân tộc nào cũng có quyền sống, quyền sung sướng và quyền tự do”."
  },
  {
    "id": 671,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm: “Sự giải phóng của giai cấp công nhân phải là sự nghiệp của bản thân giai cấp công nhân” là của ai?",
    "answer": "C.Mác"
  },
  {
    "id": 672,
    "premium": false,
    "question": ". Phương diện tiếp cận bao trùm của Hồ Chí Minh về chủ nghĩa xã hội?",
    "answer": "Từ phương diện văn hóa"
  },
  {
    "id": 673,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm của Hồ Chí Minh: “Mục đích của chủ nghĩa xã hội là gì? Nói một cách đơn giản và dễ hiểu là: không ngừng nâng cao đời sống vật chất và tinh thần của nhân dân, trước hết là nhân dân lao động” đề cập đến vấn đề gì?",
    "answer": "Mục tiêu cao nhất của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 674,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, phát triển lĩnh vực nào mới thực sự là nhiệm vụ trọng tâm trong suốt thời kỳ quá độ ở nước ta?",
    "answer": "Công nghiệp"
  },
  {
    "id": 675,
    "premium": false,
    "question": "Đoạn trích: “Điều mong muốn cuối cùng của tôi là: Toàn Đảng, toàn dân ta phấn đấu xây dựng một nước Việt Nam hòa bình, thống nhất, độc lập, dân chủ và giàu mạnh, và góp phần xứng đáng vào sự nghiệp cách mạng thế giới” được trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Di chúc"
  },
  {
    "id": 676,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc tập trung dân chủ là nguyên tắc gì của Đảng cộng sản?",
    "answer": "Nguyên tắc tổ chức"
  },
  {
    "id": 677,
    "premium": false,
    "question": "Thuật ngữ Đảng cầm quyền được Hồ Chí Minh đưa ra trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Di chúc"
  },
  {
    "id": 678,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau của Hồ Chí Minh: “Cách mệnh trước hết phải có cái gì? Trước hết phải có đảng cách mệnh, để trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp mọi nơi. Đảng có vững cách mệnh mới thành công cũng như người cầm lái có vững thuyền mới chạy” thể hiện nội dung tư tưởng Hồ Chí Minh về?",
    "answer": "Vai trò của Đảng cộng sản Việt Nam"
  },
  {
    "id": 679,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là nguyên tắc cốt lõi trong tổ chức và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất?",
    "answer": "Mặt trận dân tộc thống nhất phải được xây dựng trên nền tảng khối liên minh công – nông – trí thức, đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng"
  },
  {
    "id": 680,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đoàn kết dân tộc là đoàn kết những ai?",
    "answer": "Đoàn kết những người Việt Nam yêu nước"
  },
  {
    "id": 681,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đâu là nguyên tắc xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất?",
    "answer": "Mặt trận hoạt động theo nguyên tắc hiệp thương dân chủ, bảo đảm đoàn kết rộng rãi, bền vững."
  },
  {
    "id": 682,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc có vai trò như thế nào trong sự nghiệp cách mạng?",
    "answer": "Là vấn đề có ý nghĩa chiến lược, quyết định thành công của cách mạng"
  },
  {
    "id": 683,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau đây thuộc tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Nhân dân là ông chủ nắm chính quyền. Nhân dân bầu ra đại biểu thay mặt mình thi hành chính quyền ấy. Thế là dân chủ”?",
    "answer": "Thường thức chính trị"
  },
  {
    "id": 684,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, “gốc của mọi công việc” là?",
    "answer": "Cán bộ"
  },
  {
    "id": 685,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh, trong đời sống xã hội, dân chủ trong lĩnh vực nào là quan trọng nhất?",
    "answer": "Chính trị"
  },
  {
    "id": 686,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, nhà nước của dân là nhà nước như nào?",
    "answer": "Mọi quyền lực trong xã hội đều thuộc về nhân dân"
  },
  {
    "id": 687,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào sau đây không thuộc quan điểm Hồ Chí Minh về văn hóa văn nghệ?",
    "answer": "Văn nghệ phải phục vụ cho đại chúng."
  },
  {
    "id": 688,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung “bồi dưỡng những tư tưởng đúng đắn và những tình cảm cao đẹp” thuộc vấn đề gì của văn hóa?",
    "answer": "Chức năng của văn hóa"
  },
  {
    "id": 689,
    "premium": false,
    "question": "Vấn đề nào không thuộc Năm điểm lớn định hướng cho việc xây dựng nền văn hóa dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Xây dựng xã hội: xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 690,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình xây dựng nền văn hóa giáo dục ở Việt Nam, Hồ Chí Minh đã đưa ra một hệ thống quan điểm định hướng cho nền giáo dục phát triển đúng hướng. Quan điểm nào dưới đây không phải của Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Kết quả giáo dục."
  },
  {
    "id": 691,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào KHÔNG PHẢI là nhiệm vụ nghiên cứu của môn học tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Hệ thống các quan điểm, quan niệm, lý luận về cách mạng Việt Nam trong dòng chảy thời đại mới mà cốt lõi là tư tưởng về độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội"
  },
  {
    "id": 692,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào không phải là nguyên tắc phương pháp luận trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Nguyên tắc lý luận gắn liền với thực tiễn"
  },
  {
    "id": 693,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung sau đề cập đến phương pháp luận nào trong nghiên cứu tư tưởng Hồ Chí Minh: “Hồ Chí Minh là một nhà lý luận – thực tiễn. Người xây dựng lý luận, vạch ra cương lĩnh, đường lối, chủ trương cách mạng và trực tiếp tổ chức, lãnh đạo thực hiện. Từ thực tiễn, Người tổng kết, bổ sung để hoàn chỉnh và phát triển lý luận, cho nên tư tưởng Hồ Chí Minh mang tính cách mạng, luôn luôn sáng tạo, không rập khuôn giáo điều”?",
    "answer": "Kết hợp nghiên cứu các tác phẩm với thực tiễn chỉ đạo cách mạng của Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 694,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào thuộc nhân tố chủ quan giúp Hồ Chí Minh hình thành nên hệ thống tư tưởng của mình?",
    "answer": "Phẩm chất đạo đức và năng lực hoạt động thực tiễn"
  },
  {
    "id": 695,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu bước ngoặt trong cuộc đời của Hồ Chí Minh, khi Người tìm ra con đường cứu nước giải phóng dân tộc?",
    "answer": "Đọc được Sơ thảo lần thứ nhất những luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa của Lênin"
  },
  {
    "id": 696,
    "premium": false,
    "question": "Đoạn trích sau đây thuộc tác phẩm nào của Hồ Chí Minh: “Bây giờ học thuyết nhiều, chủ nghĩa nhiều, nhưng chủ nghĩa chân chính nhất, chắc chắn nhất, cách mạng nhất là chủ nghĩa Lênin”?",
    "answer": "Đường cách mệnh"
  },
  {
    "id": 697,
    "premium": false,
    "question": "Liên bang cộng hòa xã hội chủ nghĩa Xô Viết (Liên Xô) ra đời khi nào?",
    "answer": "1922"
  },
  {
    "id": 698,
    "premium": false,
    "question": ". “ Công nông là tay không, chân không rồi, nếu thua thì chỉ mất một kiếp khổ, nếu được thì được cả thế giới, cho nên họ gan góc”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập đến vấn đề gì trong quan điểm về cách mạng giải phóng dân tộc ?",
    "answer": "Tinh thần cách mạng triệt để của giai cấp công nhân, nông dân ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 699,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh viết: “Trong cuộc đấu tranh gian khổ chống kẻ thù của giai cấp và của dân tộc, cần phải dùng Bạo lực cách mạng chống lại bạo lực phản cách mạng, giành lấy chính quyền và bảo vệ chính quyền”. Câu trích nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập tới vấn đề gì trong quan điểm về Cách mạng giải phóng dân tộc?",
    "answer": "Tính tất yếu của bạo lực cách mạng"
  },
  {
    "id": 700,
    "premium": false,
    "question": "Trong cách mạng giải phóng dân tộc, Hồ Chí Minh coi giai cấp nào đóng vai trò động lực cách mạng?",
    "answer": "Giai cấp công nhân và giai cấp nông dân"
  },
  {
    "id": 701,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, trong cách mạng giải phóng dân tộc, lực lượng nào được coi là “bầu bạn cách mệnh” của công nông?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 702,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh khẳng định tính tất yếu của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam từ khi nào?",
    "answer": "Từ những năm 20 của thế kỷ XX"
  },
  {
    "id": 703,
    "premium": false,
    "question": ". Đoạn trích: “Điều mong muốn cuối cùng của tôi là: Toàn Đảng, toàn dân ta phấn đấu xây dựng một nước Việt Nam hòa bình, thống nhất, độc lập, dân chủ và giàu mạnh, và góp phần xứng đáng vào sự nghiệp cách mạng thế giới” thể hiện tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề gì?",
    "answer": "Mục tiêu của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 704,
    "premium": false,
    "question": ". Hồ Chí Minh khẳng định tính tất yếu của sự phát triển đi lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Cương lĩnh chính trị đầu tiên"
  },
  {
    "id": 705,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, loại hình quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam là?",
    "answer": "Quá độ gián tiếp"
  },
  {
    "id": 706,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình Đảng lấy chủ nghĩa Mác - Lênin làm “cốt”, theo Hồ Chí Minh cần lưu ý những vấn đề gì?",
    "answer": "Không ngừng tổng kết kinh nghiệm của Đảng mình, học tập kinh nghiệm của các Đảng cộng sản anh em"
  },
  {
    "id": 707,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm sau của Hồ Chí Minh: “Cách mệnh trước hết phải có cái gì? Trước hết phải có đảng cách mệnh, để trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp mọi nơi. Đảng có vững cách mệnh mới thành công cũng như người cầm lái có vững thuyền mới chạy” được trích trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Đường cách mệnh"
  },
  {
    "id": 708,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, Đảng cộng sản Việt Nam phải lấy chủ nghĩa Mác - Lênin làm “cốt” có nghĩa là?",
    "answer": "Đảng phải lấy chủ nghĩa Mác - Lênin làm nền tảng tư tưởng"
  },
  {
    "id": 709,
    "premium": false,
    "question": "\"Trong mấy triệu người cũng có người thế này, thế khác, nhưng thế này hay thế khác đều dòng dõi tổ tiên ta. Vậy nên ta phải khoan hồng đại độ. Ta phải nhận rằng đã là con Lạc, cháu Hồng thì ai cũng có ít hay nhiều lòng ái quốc....\", trong luận điểm nêu trên Hồ Chí Minh muốn đề cập tới vấn đề gì về đoàn kết dân tộc?",
    "answer": "Điều kiện thực hiện đại đoàn kết dân tộc."
  },
  {
    "id": 710,
    "premium": false,
    "question": "Để đoàn kết với phong trào cộng sản và công nhân quốc tế, theo Hồ Chí Minh cần giương cao ngọn cờ gì?",
    "answer": "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội; thực hiện đoàn kết thống nhất trên nền tảng chủ nghĩa Mác - Lênin và chủ nghĩa quốc tế vô sản có lý, có tình"
  },
  {
    "id": 711,
    "premium": false,
    "question": "Trong đoàn kết quốc tế, theo Hồ Chí Minh cần phải đoàn kết với những lực lượng nào?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  },
  {
    "id": 712,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận Việt Minh ra đời khi nào?",
    "answer": "1941"
  },
  {
    "id": 713,
    "premium": false,
    "question": "Tư tưởng về xây dựng một nhà nước mới ở Việt Nam là một nhà nước do nhân dân lao động làm chủ là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 714,
    "premium": false,
    "question": "Hồ Chí Minh coi những căn bệnh nào là “bạn đồng minh của thực dân và phong kiến”?",
    "answer": "Tham ô, lãng phí, quan liêu"
  },
  {
    "id": 715,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, căn bệnh nào “làm cho chúng ta chỉ biết khai hội, viết chỉ thị, xem báo cáo trên giấy, chứ không kiểm tra đến nơi đến chốn”?",
    "answer": "Quan liêu"
  },
  {
    "id": 716,
    "premium": false,
    "question": "Theo quan điểm của Hồ Chí Minh thì “Dân chủ” được hiểu như thế nào?",
    "answer": "Dân là chủ, dân làm chủ"
  },
  {
    "id": 717,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung “mở rộng hiểu biết, nâng cao dân trí” thuộc vấn đề gì của văn hóa?",
    "answer": "Chức năng của văn hóa"
  },
  {
    "id": 718,
    "premium": false,
    "question": "Luận điểm “Văn hóa soi đường cho quốc dân đi”của Hồ Chí Minh là muốn nói đến vấn đề chung nào của văn hóa?",
    "answer": "Chức năng của văn hóa"
  },
  {
    "id": 719,
    "premium": false,
    "question": ". Luận điểm “nói đi đôi với làm, phải nêu gương về đạo đức” đề cập đến nội dung gì trong tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Các nguyên tắc rèn luyện đạo đức"
  },
  {
    "id": 720,
    "premium": false,
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, “liêm” có nghĩa là?",
    "answer": "Cả 3 phương án trên"
  }
]